visblow_data = ï»¿{
    "votes": [
        {
            "runaways_party": [],
            "id": null,
            "parties": {}
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20131128_1.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 45,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 163,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 102,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 32,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 48,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2013-11-28T00:00:00",
            "id": "\"1c00c7-1f080-4f12bf2d86bc0\"",
            "subject": "Antrag der Bundesregierung\nFortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der von den\nVereinten Nationen gef\u00fchrten Friedensmission in S\u00fcdsudan (UNMISS) auf\nGrundlage der Resolution 1996 (2011) des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen\nvom 8. Juli 2011 und Folgeresolutionen, zuletzt 2109 (2013) vom 11. Juli 2013\nDrucksache 18/71"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20131128_2.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 14,
                    "yes": 122,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 19,
                    "yes": 92,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 24,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 46,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "None",
            "id": "\"1c00d3-1a544-4f12bf2d86bc0\"",
            "subject": "Antrag der Bundesregierung \nFortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der AU/UN-Hybrid-\nOperation in Darfur (UNAMID) auf Grundlage der Resolution 1769 (2007) des \nSicherheitsrates der Vereinten Nationen vom 31. Juli 2007 und folgender Resolutionen, \nzuletzt 2113 (2013) vom 30. Juli 2013\nDrucksache 18/72\nBerlin, den 28.11.2013"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2009/20091203_isaf.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN",
                "FDP",
                "CDU",
                "CSU",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 8,
                    "badboys": 8,
                    "no": 19,
                    "abstention": 40
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 68,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 87,
                    "badboys": 2,
                    "no": 2,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 188,
                    "badboys": 2,
                    "no": 2,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 45,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 122,
                    "badboys": 11,
                    "no": 11,
                    "abstention": 2
                }
            },
            "date": "2009-12-03T00:00:00",
            "id": "\"1c186a-8aef3-4d483b26af180\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung\nder Bundesregierung Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte\nan dem Einsatz der Internationalen Sicherheitsunterst\u00fctzungstruppe\n(International Security Assistance Force, ISAF) unter F\u00fchrung der NATO auf\nGrundlage der Resolution 1386 (2001) und folgender Resolutionen, zuletzt\nResolution 1890 (2009) des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen vom 8. Oktober\n2009; Drsn. 17/39 und 17/111 (neu)\nBerlin, den 03. Dez. 09"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2009/20091203_oef.pdf",
            "runaways_party": [
                "CDU",
                "CSU"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 67,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 68,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 90,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 190,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 44,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 129,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2009-12-03T00:00:00",
            "id": "\"1c186b-8b35a-4d483b27a33c0\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung\nder Bundesregierung Fortsetzung des Einsatzes bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte bei\nder Unterst\u00fctzung der gemeinsamen Reaktion auf terroristische Angriffe gegen die\nUSA auf Grundlage des Artikels 51 der Satzung der Vereinten Nationen und des\nArtikels 5 des Nordatlantikvertrags\n(2001) des Sicherheitsrats der Vereinten Nationen; Drsn. 17/38 und 17/110"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2009/20091203_unifil.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 55,
                    "badboys": 2,
                    "no": 2,
                    "abstention": 9
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 69,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 90,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 191,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 46,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 122,
                    "badboys": 10,
                    "no": 10,
                    "abstention": 1
                }
            },
            "date": "None",
            "id": "\"1c186c-8c41d-4d483b27a33c0\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung\nder Bundesregierung\nStreitkr\u00e4fte an der Unitet Nations Interim Force in Lebanon (UNIFIL) auf Grundlage\nder Resolutionen\n1884 des Sicherheitsrates\nund 17/112 (neu)"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2009/20091204_17_148.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 64,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 59,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 86,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 190,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 49,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 20,
                    "yes": 128,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2009-12-04T00:00:00",
            "id": "\"1c186d-19dc6-4d483b27a33c0\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion der SPD zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs \nder Fraktionen der CDU/CSU und FDP \u00fcber den Entwurf eines Gesetzes zur \nBeschleunigung des Wirtschaftswachstums (Wachstumsbeschleunigungsgesetz); Drs. \n17/15, 17/138, 17/147 und 17/148"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2009/20091204_17_15.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN",
                "CSU"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 1,
                    "no": 63,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 59,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 87,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 190,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 48,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 24,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 124,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2009-12-04T00:00:00",
            "id": "\"1c186e-1a173-4d483b27a33c0\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und FDP \u00fcber den Entwurf eines \nGesetzes zur Beschleunigung des Wirtschaftswachstums \n(Wachstumsbeschleunigungsgesetz); Drs. 17/15, 17/138 und 17/147"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2009/20091204_17_155.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 64,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 59,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 83,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 188,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 49,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 21,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 127,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2009-12-04T00:00:00",
            "id": "\"1c186f-1a2a8-4d483b27a33c0\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Dr. Barbara H\u00f6ll, Diana Golze, Dr. Axel Troost, \nHarald Koch, Richard Pitterle und der Fraktion DIE LINKE. zu der zweiten Beratung \ndes Gesetzentwurfs der Fraktionen der CDU/CSU und FDP Entwurf eines Gesetzes \nzur Beschleunigung des Wirtschaftswachstums (Wachstumsbeschleunigungsgesetz); \nDrsn. 17/15, 17/138, 17/147 und 17/155"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2009/20091204_17_158.pdf",
            "runaways_party": [
                "CDU",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 64,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 59
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "FDP": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 87,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 2,
                    "badboys": 2,
                    "no": 186,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 49,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 22,
                    "yes": 125,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2009-12-04T00:00:00",
            "id": "\"1c1870-19fa9-4d483b27a33c0\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion B\u00fcndnis 90/DIE GR\u00dcNEN zu der zweiten Beratung \ndes Gesetzentwurfs der Fraktionen der CDU/CSU und FDP \u00fcber den Entwurf eines \nGesetzes zur Beschleunigung des Wirtschaftswachstums \n(Wachstumsbeschleunigungsgesetz); Drs. 17/15, 17/138, 17/147 und 17/158"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2009/20091204_17_159.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 62,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 59,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 87,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 190,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 49,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 21,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 127,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2009-12-04T00:00:00",
            "id": "\"1c1871-1a036-4d483b27a33c0\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion B\u00fcndnis90/DIE GR\u00dcNEN zu der zweiten Beratung des \nGesetzentwurfs der Fraktionen der CDU/CSU und FDP Entwurf eines Gesetzes zur \nBeschleunigung des Wirtschaftswachstums (Wachstumsbeschleunigungsgesetz); \nDrsn: 17/15, 17/138, 17/147 und 17/159"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2009/20091217_atalanta.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 43,
                    "badboys": 11,
                    "no": 11,
                    "abstention": 10
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 62,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 90,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 186,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 47,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 132,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                }
            },
            "date": "2009-12-17T00:00:00",
            "id": "\"1c1872-8efc3-4d483b26af180\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung\nder Bundesregierung Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte\nan der EU-gef\u00fchrten Operation Atalanta zur Bek\u00e4mpfung der Piraterie vor der K\u00fcste\nSomalias auf Grundlage des Seerechts\u00fcbereinkommens\n1982 und der Resolutionen 1814 (2008) vom 15. Mai 2008, 1816 (2008) vom 2. Juni\n2008,1838 (2008) vom 7. Oktober 2008,1846 (2008) vom 2. Dezember 2008,1897\n(2009) vom 30. November 2009 und nachfolgender Resolutionen des Sicherheitsrates\nder Vereinten Nationen in Verbindung mit der Gemeinsamen Aktion 2008/851/GASP\ndes Rates der Europ\u00e4ischen Union vom 10. November 2008 und dem Beschluss\n2009/907/GASP des Rates der Europ\u00e4ischen Union vom 8. Dezember 2009"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2009/20091218_althea.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN",
                "CSU"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 55,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 7
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 63,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 91,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 184,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 48,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 22,
                    "yes": 125,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                }
            },
            "date": "2009-12-18T00:00:00",
            "id": "\"1c1873-90e15-4d483b26af180\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung\nder Bundesregierung \u00fcber die Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher\nStreitkr\u00e4fte an der EU-gef\u00fchrten Operation \"ALTHEA\" zur weiteren Stabilisierung des\nFriedensprozesses\nAnnexe l-A und 2 der Dayton-Friedensvereinbarung\nHauptquartier\nSicherheitsrates\nzuletzt Resolution 1895 (2009) vom 18. November 2009; Drs. 17/180 und 17/275"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/17_03_2010.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 61,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 70,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 90,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 187,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 49,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 137,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-03-17T00:00:00",
            "id": "\"1c1875-210f3-4d483b22de880\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Haushaltsausschusses (8. Ausschuss) zu dem Entwurd \neines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr \n2010 (Haushaltsgesetz 2010); hier Einzelplan 04 - Gesch\u00e4ftsbereich der \nBundeskanzlerin und des Bundeskanzleramtes; Drs.: 17/200, 17/201, 17/604 und \n17/623 -\nBerlin, den 17. Mrz. 10"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/19_03_2010_1.pdf",
            "runaways_party": [
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 59,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 64,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 84,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 184,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 48,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 1,
                    "no": 134,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-03-19T00:00:00",
            "id": "\"1c1876-20d7e-4d483b22de880\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Bundesregierung \u00fcber den Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die \nFeststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Hauhshaltsjahr 2010 (Haushaltsgesetz \n2010); Drs. 17/200, 17/201, 17/601 - 17/616 und 17/619 - 17/625\nBerlin, den 19. Mrz. 10"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/19_03_2010_2.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 57,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 64,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 84,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 183,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 48,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 133,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-03-19T00:00:00",
            "id": "\"1c1877-22496-4d483b22de880\"",
            "subject": "Entschlie\u00dfungsantrag der Abgeordneten Uwe Beckmeyer, Martin Burkert, Michael \nGro\u00df, Ulrike Gottschalk, Hans-Joachim Hacker, Johannes Kahrs, Gustav Herzog, Ute \nKumpf, Kirsten L\u00fchmann, Thomas Oppermann, Florian Pronold, Dr. Fank-Walter-\nSteinmeier und der Fraktion der SPD zu der dritten Beratung des Entwurfs des \nHaushaltsgesetzes 2010 (Haushaltsgesetz 2010); hier: Einzelplan 12 - \nGesch\u00e4ftsbereich des Bundesministeriums f\u00fcr Verkehr, Bau und Stadtentwicklung; \nDrs.: 17/200, 17/201, 17/612, 17/623, 17/624, 17/625 und 17/1083\nBerlin, den 19. Mrz. 10"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20090521_17_1808_gruene.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 59,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 65,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 91,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 189,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 49,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 17,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 131
                }
            },
            "date": "2010-05-21T00:00:00",
            "id": "\"1c1878-1a13c-4d483b1f0df80\"",
            "subject": "Entschlie\u00dfungsantrag der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN zu der dritten \nBeratung des Gesetzentwurfs der Fraktionen der CDU/CSU und FDP \u00fcber den \nEntwurf eines Gesetzes zur \u00dcbernahme von Gew\u00e4hrleistungen im Rahmen eines \neurop\u00e4ischen Stabilisierungsmechanismus; Drs.: 17/1685,17/1740, 17/1741 und \n17/1808"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20090521_17_1809_spd1.pdf",
            "runaways_party": [
                "CSU"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 63
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 2,
                    "abstention": 63
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "FDP": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 91,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 189,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 1,
                    "no": 49,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 132,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-05-21T00:00:00",
            "id": "\"1c1879-1a164-4d483b1f0df80\"",
            "subject": "Entschlie\u00dfungsantrag der Fraktion der SPD zu der dritten Beratung des \nGesetzentwurfs der Fraktionen der CDU/CSU und FDP \u00fcber den Entwurf eines \nGesetzes zur \u00dcbernahme von Gew\u00e4hrleistungen im Rahmen eines europ\u00e4ischen \nStabilisierungsmechanismus; Drs. 17/1685, 17/1740, 17/1741 und 17/1809"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20090521_17_1810_spd2.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 2,
                    "abstention": 61
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 62
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "FDP": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 91,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 190,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 50,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 19,
                    "yes": 129,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-05-21T00:00:00",
            "id": "\"1c187a-19f81-4d483b1f0df80\"",
            "subject": "Entschlie\u00dfungsantrag der Fraktion der SPD zu der dritten Beratung des \nGesetzentwurfs der Fratkionen der CDU/CSU und FDP - Entwurf eines Gesetzes zur \n\u00dcbernahme von Gew\u00e4hrleistungen im Rahmen eines europ\u00e4ischen \nStabilisierungsmechanismus; Drsn: 17/1685, 17/1740, 17/1741 und 17/1810"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20090521_stabilisierung.pdf",
            "runaways_party": [
                "FDP",
                "CDU",
                "CSU"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 63
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 65,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 88,
                    "badboys": 2,
                    "no": 2,
                    "abstention": 1
                },
                "CDU": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 186,
                    "badboys": 3,
                    "no": 3,
                    "abstention": 2
                },
                "CSU": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 48,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 1
                },
                "SPD": {
                    "absent": 17,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 130
                }
            },
            "date": "2010-05-21T00:00:00",
            "id": "\"1c187b-19fa1-4d483b1f0df80\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und FDP \u00fcber den Entwurf eines \nGesetzes zur \u00dcbernahme von Gew\u00e4hrleistungen im Rahmen eines europ\u00e4ischen \nStabilisierungsmechanismus; Drs.: 17/1685, 17/1740 und 17/1741"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20100226_17_816.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN",
                "FDP",
                "CDU",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 8,
                    "badboys": 8,
                    "no": 21,
                    "abstention": 35
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 70,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 81,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 3
                },
                "CDU": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 186,
                    "badboys": 2,
                    "no": 2,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 45,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 115,
                    "badboys": 16,
                    "no": 16,
                    "abstention": 8
                }
            },
            "date": "2010-02-26T00:00:00",
            "id": "\"1c187c-21b48-4d483b21ea640\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag \nder Bundesregierung \u00fcber die Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher \nStreitkr\u00e4fte an dem Einsatz der Internationalen Sicherheitsunterst\u00fctzungstruppe in \nAfghanistan (International Security Assistance Force, ISAF) unter F\u00fchrung der \nNATO auf Grundlage der Resolutionen 1386 (2001) und folgender Resolutionen, \nzuletzt Resolution 1890 (2009) des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen; Drs.: \n17/654 und 17/816\nBerlin, den 26. Feb. 10"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20100316_1.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 62,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 71,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 87,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 186,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 47,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 133,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-03-16T00:00:00",
            "id": "\"1c187d-219cd-4d483b21ea640\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion der SPD und den \u00c4nderungsantrag der Fraktion \nB\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der \nBundesregierung \u00fcber den Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des \nBundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2010 (Haushaltsgesetz 2010); hier: \nEinzelplan 11 - Gesch\u00e4ftsbereich des Bundesministeriums f\u00fcr Arbeit und Soziales; \nDrs. 17/200, 17/201, 17/611, 17/623, 17/624, 17/625, 17/1017 und 17/1018\nBerlin, den 16. Mrz. 10"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20100316_2.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 61,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 69,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 84,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 184,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 47,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 132,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-03-16T00:00:00",
            "id": "\"1c187e-217aa-4d483b22de880\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Katja Kipping, Klaus Ernst, Dr. Gesine L\u00f6tsch \nsowie weitere Abgeordneter und der Fraktion DIE LINKE. zu der zweiten Beratung \ndes Gesetzentwurfs der Bundesregierung \u00fcber den Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die \nFeststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2010 (Haushaltsgesetz \n2010); hier: Einzelplan 11 - Gesch\u00e4ftsbereich des Bundesministeriums f\u00fcr Arbeit und \nSoziales; Drs.: 17/200, 17/201, 17/611, 17/623, 17/624, 17/625 und 17/1011 -\nBerlin, den 16. Mrz. 10"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20100316_3.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 61,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 71,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 87,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 185,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 46,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 132,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-03-16T00:00:00",
            "id": "\"1c187f-21ce4-4d483b22de880\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Alexander Bonde, Priska Hinz (Herborn), Sven-\nChristian Kindler sowie weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE \nGR\u00dcNEN zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung \u00fcber den \nEntwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das \nHaushaltsjahr 2010 (Haushaltsgesetz 20109 hier: Einzelplan 11 - Gesch\u00e4ftsbereich des \nBundesministeriums f\u00fcr Arbeit und Soziales; Drs.: 17/200; 17/201; 17/611; 17/623; \n17/624; 17/625 und 17/1020 -\nBerlin, den 16. Mrz. 10"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20100325_umsatzsteuer.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 61,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 17,
                    "yes": 58,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 85,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 184,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 43,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 18,
                    "yes": 130,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-03-25T00:00:00",
            "id": "\"1c1880-213f8-4d483b22de880\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Fraktion der SPD \u00fcber den Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung \ndes Umsatzsteuergesetzes; Drs. 17/520 und 17/869\nBerlin, den 25. Mrz. 10"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20100422_steuerfreiheit.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 61,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 66,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 85,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 182,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 43,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 136,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-04-23T00:00:00",
            "id": "\"1c1881-2163a-4d483b21ea640\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Finanzausschusses zu dem Antrag der Abgeordneten \nMartin Gerster, Nicolette Kressl, Ingrid Arndt-Brauer, Sabine B\u00e4tzing sowie weiterer \nAbgeordneter und der Fraktion der SPD \u00fcber die Steuerfreiheit der Zuschl\u00e4ge f\u00fcr \nSonntags-, Feiertags-  und Nachtarbeit erhalten; Drs.: 17/244 und 17/1458\nBerlin, den 23. Apr. 10"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20100506_beschlussempfehlung_antrag_hartziv.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 58,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 14,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 61,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 83,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 19,
                    "yes": 174,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 43,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 26,
                    "yes": 122,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-05-06T00:00:00",
            "id": "\"1c1882-21823-4d483b22de880\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Arbeit und Soziales (11. Ausschuss) zu \ndem Antrag der Abgeordneten Katja Kipping, Klaus Ernst, Matthias W. Birkwald, \nweiterer Abgeordneter und der Fraktion DIE LINKE. \u00fcber Weg mit Hartz IV - F\u00fcr gute \nArbeit und eine sanktionsfreie, bedarfsdeckende Mindestsicherung - Drs.: 17/659 und \n17/953\nBerlin, den 06. Mai. 10"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20100506_erneuerbare_energien_gesetz.pdf",
            "runaways_party": [
                "FDP"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 64,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 66,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 86,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 182,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 49,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 135,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-05-06T00:00:00",
            "id": "\"1c1883-192c5-4d483b22de880\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und FDP \u00fcber den Entwurf eines \nGesetzes zur \u00c4nderung des Erneuerbare-Energien-Gesetzes; Drs. 17/1147 und 17/1604"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20100507_1.pdf",
            "runaways_party": [
                "FDP",
                "CDU",
                "CSU"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 61,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 5
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 66,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 91,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 189,
                    "badboys": 3,
                    "no": 3,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 49,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 4,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 135
                }
            },
            "date": "2010-05-07T00:00:00",
            "id": "\"1c1884-1a4b8-4d483b21ea640\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und FDP \u00fcber den Entwurf eines \nGesetzes zur \u00dcbernahme von Gew\u00e4hrleistungen zum Erhalt der f\u00fcr die \nFinanzstabilit\u00e4t in der W\u00e4hrungsunion erforderlichen Zahlungsf\u00e4higkeit der \nHellenischen Republik (W\u00e4hrungsunion-Finanzstabilit\u00e4tsgesetz-WFStG); Drs. \n17/1544, 17/1561 und 17/1562"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20100507_2.pdf",
            "runaways_party": [
                "CSU"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 66,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 66,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 91,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 191,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 49,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 138,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-05-07T00:00:00",
            "id": "\"1c1885-2b32c-4d483b21ea640\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Fraktionen der CDU/CSU und FDP zu dem \nEntschlie\u00dfungsantrag der Fraktionen der CDU/CSU und FDP - Entwurf eines \nGesetzes zur \u00dcbernahme von Gew\u00e4hrleistungen zum Erhalt der f\u00fcr die \nFinanzstabilit\u00e4t in der W\u00e4hrungsunion erforderlichen Zahlungsf\u00e4higkeit der \nHellenischen Republik (W\u00e4hrungsunion-Finanzstabilit\u00e4tsgesetz - WFStG); Drs: \n17/1656"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20100507_3.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 66,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 66
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "FDP": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 92,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 191,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 48,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 140,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-05-07T00:00:00",
            "id": "\"1c1886-1a542-4d483b21ea640\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN zu dem \nEntschlie\u00dfungsantrag der Fraktionen der CDU/CSU und FDP \u00fcber den Entwurf eines \nGesetzes zur \u00dcbernahme von Gew\u00e4hrleistungen zum Erhalt der f\u00fcr die \nFinanzstabilit\u00e4t in der W\u00e4hrungsunion erforderlichen Zahlungsf\u00e4higkeit der \nHellenischen Republik (W\u00e4hrungsunion-Finanzstabilit\u00e4tsgesetz -WFStG) - Drs.: \n17/1647"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20100507_4.pdf",
            "runaways_party": [
                "CDU"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 66,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 66
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "FDP": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 90,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 1,
                    "no": 190,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 49,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 139,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-05-07T00:00:00",
            "id": "\"1c1887-1a4ef-4d483b20f6400\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN zu dem \nEntschlie\u00dfungsantrag der Fraktionen der CDU/CSU und FDP \u00fcber den Entwurf eines \nGesetzes zur \u00dcbernahme von Gew\u00e4hrleistungen zum Erhalt der f\u00fcr die \nFinanzstabilit\u00e4t in der W\u00e4hrungsunion erforderlichen Zahlungsf\u00e4higkeit der \nHellenischen Republik (W\u00e4hrungsunion-Finanzstabilit\u00e4tsgesetz - WFStG); Drs. \n17/1648"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20100507_5.pdf",
            "runaways_party": [
                "CSU"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 66,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 66,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 91,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 191,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 1,
                    "no": 49,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 138,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-05-07T00:00:00",
            "id": "\"1c1888-1a20b-4d483b21ea640\"",
            "subject": "Entschlie\u00dfungsantrag der Fraktion der SPD zu der dritten Beratung des \nGesetzentwurfs der Fraktionen der CDU/CSU und FDP - Entwurf eines Gesetzes zur \n\u00dcbernahme von Gew\u00e4hrleistungen zum Erhalt der f\u00fcr die Finanzstabilit\u00e4t in der \nW\u00e4hrungsunion erforderlichen Zahlungsf\u00e4higkeit der Hellenischen Republik \n(W\u00e4hrungsunion-Finanzstabilit\u00e4tsgesetz - WFStG); Drsn: 17/1544, 17/1561, 17/1562 \nund 17/1639"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20100507_6.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 66
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 66,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 92,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 192,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 50,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 139,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-05-07T00:00:00",
            "id": "\"1c1889-1a7c9-4d483b21ea640\"",
            "subject": "Entschlie\u00dfungsantrag der Abgeordneten Dr. Gregor Gysi, Dr. Barbara H\u00f6ll, Dr. Axel \nTroost, Harald Koch, weiterer Abgeordneter und der Fraktion DIE LINKE. zu der \ndritten Beratung des Gesetzentwurfes der Fraktionen der CDU/CSU und FDP  \u00fcber \nden Entwurf eines Gesetzes zur \u00dcbernahme von Gew\u00e4hrleistungen zum Erhalt der f\u00fcr \ndie Finanzstabilit\u00e4t in der W\u00e4hrungsunion erforderlichen Zahlugnsf\u00e4higkeit der \nHellenischen Republik (W\u00e4hrungsunion-Finanzstabilit\u00e4tsgesetz - WFStG) - Drs.: \n17/1544, 17/1561, 17/1562 und 17/1637"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20100507_7.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 64,
                    "abstention": 2
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 66,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 92,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 191,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 50,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 138,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-05-07T00:00:00",
            "id": "\"1c188a-1a80b-4d483b21ea640\"",
            "subject": "Entschlie\u00dfungsantrag der Abgeordneten, Dr. Barbara H\u00f6ll, Dr. Axel Troost, Dr. Gesine \nL\u00f6tzsch, Dr. Dietmar Bartsch, weiterer Abgeordneter und der Fraktion DIE LINKE. zu \nder dritten Beratung des Gesetzentwurfs der Fraktionen der CDU/CSU und FDP \u00fcber \nden Entwurf eines Gesetzes zur \u00dcbernahme von Gew\u00e4hrleistungen zum Erhalt der f\u00fcr \ndie Finanzstabilit\u00e4t in der W\u00e4hrungsunion erforderlichen Zahlungsf\u00e4higkeit der \nHellenischen Republik (W\u00e4hrungsunion-Finanzstabilit\u00e4tsgesetz - WFStG); Drs. \n17/1544, 17/1561, 17/1562 und 17/1638"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20100507_8.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 66,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 65,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 91,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 192,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 50,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 139,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-05-07T00:00:00",
            "id": "\"1c188b-1a6df-4d483b21ea640\"",
            "subject": "Entschlie\u00dfungsantrag der Abgeordneten J\u00fcrgen Trittin, Renate K\u00fcnast, Fritz Kuhn, \nFrithjof Schmidt, Alexander Bonde, weiterer Abgeordneter und der Fraktion \nB\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN zu der dritten Beratung des Gesetzentwurfs der \nFraktionen der CDU/CSU und FDP - Entwurf eines Gesetzes zur \u00dcbernahme von \nGew\u00e4hrleistungen zum Erhalt der f\u00fcr die Finanzstabilit\u00e4t in der W\u00e4hrungsunion \nerforderlichen Zahlungsf\u00e4higkeit der Hellenischen Republik (W\u00e4hrungsunion-\nFinanzstabilit\u00e4tsgesetz - WFStG); Drsn: 17/1544, 17/1561, 17/1562 und 17/1640"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20100507_9.pdf",
            "runaways_party": [
                "CDU",
                "CSU"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 66,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 66,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 91,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 190,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 49,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 139,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-05-07T00:00:00",
            "id": "\"1c188c-1a41b-4d483b21ea640\"",
            "subject": "Entschlie\u00dfungsantrag der Fraktionen der CDU/CSU und FDP  zu der dritten Beratung \ndes Gesetzentwurfs der Fraktionen der Fraktionen der CDU/CSU und FDP \u00fcber den \nEntwurf eines Gesetzes zur \u00dcbernahme von Gew\u00e4hrleistungen zum Erhalt der f\u00fcr die \nFinanzstabilit\u00e4t in der W\u00e4hrungsunion erforderlichen Zahlungsf\u00e4higkeit der \nHellenischen Repbublik (W\u00e4hrungsunion-Finanzstabilit\u00e4tsgesetz - WFStG) - Drs.: \n17/1544, 17/1561, 17/1562 und 17/1641"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20100610_kernfusion.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 63,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 66,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 84,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 186,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 43,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 23,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 2,
                    "abstention": 123
                }
            },
            "date": "2010-06-10T00:00:00",
            "id": "\"1c188d-199e2-4d483b1f0df80\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Bildung, Forschung und \nTechnikfolgenabsch\u00e4tzung (18. Ausschuss) zu dem Antrag der  Abgeordneten Sylvia \nKotting-Uhl, Hans-Josef Fell, Kai Gehring, weiterer Abgeordneter und der Fraktion \nB\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN \u00fcber die Kernfusionsforschung kritisch \u00fcberpr\u00fcfen - \nITER-Vertrag k\u00fcndigen; Drs. 17/1433 und 17/1949"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20100610_kfor.pdf",
            "runaways_party": [
                "FDP",
                "CDU",
                "CSU"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 56,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 7
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 67,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 84,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 182,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 42,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 19,
                    "yes": 126,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 3
                }
            },
            "date": "2010-06-10T00:00:00",
            "id": "\"1c188e-1a425-4d483b20f6400\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag \nder Bundesregierung \u00fcber die Fortsetzung der deutschen Beteiligung an der \ninternationalen Sicherheitspr\u00e4senz im Kosovo auf der Grundlage der Resolution \n1244(1999) des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen vom 10. Juni 1999 und des \nMilit\u00e4risch-Technischen Abkommens zwischen der internationalen \nSicherheitspr\u00e4senz (KFOR) und den Regierungen der Bundesrepublik Jugoslawien \n(jetzt: Republik Serbien) und der Repbublik Serbien vom 9. Juni 1999; Drs.: 17/1683 \nund 17/2009"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20100617.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 66,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 70,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 90,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 183,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 49,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 132,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-06-17T00:00:00",
            "id": "\"1c188f-1a198-4d483b1f0df80\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Bundesregierung sowie \u00fcber den Gesetzentwurf der Fraktionen \nder CDU/CSU, SPD und FDP \u00fcber den Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des \nGrundgesetzes (Artikel 91e); Drs.: 17/1939, 17/1554 und 17/2183"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20100617_unamid.pdf",
            "runaways_party": [
                "FDP"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 58,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 67,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 82,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 177,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 47,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 20,
                    "yes": 127,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                }
            },
            "date": "2010-06-17T00:00:00",
            "id": "\"1c1890-1baad-4d483b20021c0\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag \nder Bundesregierung \u00fcber die Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher \nStreitkr\u00e4fte an der AU/UN-Hybrid-Operation in Darfur (UNAMID) auf Grundlage der \nResolution 1769 (2007) des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen vom 31. Juli \n2007 und Folgeresolutionen; Drs. 17/1901 und 17/2173"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20100617_unifil.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN",
                "FDP",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 55,
                    "badboys": 2,
                    "no": 2,
                    "abstention": 6
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 67,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 83,
                    "badboys": 2,
                    "no": 2,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 181,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 49,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 18,
                    "yes": 123,
                    "badboys": 4,
                    "no": 4,
                    "abstention": 3
                }
            },
            "date": "2010-06-17T00:00:00",
            "id": "\"1c1891-1b8db-4d483b1f0df80\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag \nder Bundesregierung \u00fcber die Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher \nStreitkr\u00e4fte an der United Nations Interim Force in Lebanon (UNIFIL) auf Grundlage \nder Resolutionen 1701 (2006) vom 11. August 2006 und folgender Resolutionen, \nzuletzt 1884 (2009) vom 27. August 2009 des Sicherheitsrates der Verteinten \nNationen; Drs. 17/1905 und 17/2171"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20100617_unmis.pdf",
            "runaways_party": [
                "FDP"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 61,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 43,
                    "abstention": 24
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "FDP": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 82,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 178,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 48,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 19,
                    "yes": 128,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                }
            },
            "date": "2010-06-17T00:00:00",
            "id": "\"1c1892-1b68b-4d483b20021c0\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag \nder Bundesregierung \u00fcber die Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher \nStreitkr\u00e4fte an der Friedensmission der Vereinten Nationen im Sudan (UNMIS) auf \nGrundlage der Resolution 1590 (2005) des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen \nvom 24. M\u00e4rz 2005 und Folgeresolutionen; Drs.: 17/1902 und 17/2172"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20100617_wehrrecht.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 58,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 65,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 81,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "CDU": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 177,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 48,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 22,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 126,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-06-17T00:00:00",
            "id": "\"1c1893-1b624-4d483b20021c0\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und FDP \u00fcber den Entwurf eines \nGesetzes zur \u00c4nderung wehr- und zivildienstrechtlicher Vorschriften 2010 \n(Wehrrechts\u00e4nderungsgesetz 2010 - WehrR\u00c4ndG 2010); Drs.: 17/1953 und 17/2174"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20100617_wehrrecht_entschlantrt.pdf",
            "runaways_party": [
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 59,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 49,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 15
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "FDP": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 82,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 177,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 48,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 22,
                    "yes": 2,
                    "badboys": 2,
                    "no": 6,
                    "abstention": 118
                }
            },
            "date": "2010-06-17T00:00:00",
            "id": "\"1c1894-1bd7a-4d483b20021c0\"",
            "subject": "Entschlie\u00dfungsantrag der Abgeordneten Agnes Malczak, Omid Nouripour, Dr. \nFrithjof Schmidt, weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE \nGR\u00dcNEN zu der Beratung des Gesetzentwurfs der Fraktionen CDU/CSU und FDP \n\u00fcber den Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung wehr- und zivildienstrechtlicher \nVorschriften 2010 (Wehrrechts\u00e4nderungsgesetz 2010 - WehrR\u00c4ndG 2010); Drs. \n17/1953, 17/2174 und 17/2197"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20101028_energie1.pdf",
            "runaways_party": [
                "FDP",
                "CDU",
                "CSU"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 67,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 67,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 83,
                    "badboys": 3,
                    "no": 3,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 183,
                    "badboys": 4,
                    "no": 4,
                    "abstention": 2
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 46,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 139,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-10-28T00:00:00",
            "id": "\"1c1895-1caf0-4d483b21ea640\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und FDP \u00fcber den Entwurf eines Elften \nGesetzes zur \u00c4nderung des Atomgesetzes - Drs. 17/3051, 17/3409 und 17/3453"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20101028_energie2.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 66,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 64,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 90,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 186,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 47,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 139,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-10-28T00:00:00",
            "id": "\"1c1896-1cd5b-4d483b22de880\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und FDP \u00fcber den Entwurf eines \nGesetzes zur Errichtung eines Sonderverm\u00f6gens  \"Energie- und Klimafonds\" (EKFG); \nDrs. 17/3053 und 17/3405"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20101028_energie3.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 66,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 65,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 89,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 186,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 47,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 139,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-10-28T00:00:00",
            "id": "\"1c1897-1ec0d-4d483b22de880\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und FDP \u00fcber den Entwurf eines \nKernbrennstoffsteuergesetzes (KernbrStG) - Drs. 17/3054 und 17/3405 -"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20101028_haushalt.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 64,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 62,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 90,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 186,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 44,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 134,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-10-28T00:00:00",
            "id": "\"1c1898-1eb16-4d483b20021c0\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Bundesregierung \u00fcber den Entwurf eines Haushaltsbegleitgesetzes \n2011 (HBegLG 2011) - Drs. 17/3030, 17/3361, 17/3406 und 17/3452"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20101111_172413.pdf",
            "runaways_party": [
                "CDU"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 67,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 63,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 87,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 185,
                    "badboys": 2,
                    "no": 2,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 45,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 138,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-11-11T00:00:00",
            "id": "\"1c1899-1d3f8-4d483b21ea640\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und FDP \u00fcber den Entwurf eines \nGesetzes zur Neuordnung des Arzneimittelmarktes in der gesetzlichen \nKrankenversicherung (Arzneimittelmarktneuordnungsgesetzes - AMNOG) - Drs.: \n17/2413 und 17/3698 -"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20101111_173703.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 67,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 63
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "FDP": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 87,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 187,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 45,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 138,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-11-11T00:00:00",
            "id": "\"1c189a-1d720-4d483b21ea640\"",
            "subject": "Entschlie\u00dfungsantrag der Abgeordneten Dr. Marlies Volkmer, B\u00e4rbel Bas, Elke Ferner, \nweiterer Abgeordneter und der Fraktion der SPD zu der dritten Beratung des \nGesetzentwurfs der Fraktionen der CDU/CSU und FDP - Drs. 17/2413 und 17/3698 - \n\u00fcber den Entwurf eines Gesetzes zur Neuordnung des Arzneimittelmarktes in der \ngesetzlichen Krankenversicherung (Arzneimittelmarktneuordnungsgesetz-AMNOG) - \nDrs. 17/3703 -"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20101112_171199.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 62
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 14,
                    "yes": 60,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 80,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 17,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 176,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 39,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 40,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 108,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-11-12T00:00:00",
            "id": "\"1c189b-1d531-4d483b21ea640\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Abgeordneten Halina Wawzyniak, Ulla Jelpke, Jan Korte, weiterer \nAbgeordneter und der Fraktion DIE LINKE. \u00fcber den Entwurf eines ...Gesetzes zur \n\u00c4nderung des Grundgesetzes (Einf\u00fchrung der dreistufigen Volksgesetzgebung in das \nGrundgesetz) - Drs. 17/1199 und 17/3609 -"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20101112_171238.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 64
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 60,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 84,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 183,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 42,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 23,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 124
                }
            },
            "date": "2010-11-12T00:00:00",
            "id": "\"1c189c-1d910-4d483b21ea640\"",
            "subject": "Entschlie\u00dfungsantrag der Abgeordneten Dr. Martina Bunge, Harald Weinberg, Dr. Ilja \nSeifert, Kathrin Senger-Sch\u00e4fer, Kathrin Vogler und der Fraktion DIE LINKE. zu der \ndritten Beratung des Gesetzentwurfs der Fraktionen der CDU/CSU und FDP - Drs. \n17/3040 und 17/3696 - \u00fcber den Entwurf eines Gesetzes zur nachhaltigen und sozial \nausgewogenen Finanzierung der Gesetzlichen Krankenversicherung (GKV-\nFinanzierungsgesetz - GKV-FinG) -  Drs. 17/3708"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20101112_173040.pdf",
            "runaways_party": [
                "CSU"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 65,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 62,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 84,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 183,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 40,
                    "badboys": 2,
                    "no": 2,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 23,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 125,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-11-12T00:00:00",
            "id": "\"1c189d-1d2b2-4d483b21ea640\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und FDP \u00fcber den Entwurf eines \nGesetzes zur nachhaltigen und sozial ausgewogenen Finanzierung der Gesetzlichen \nKrankenversicherung (GKV-Finanzierungsgesetz - GKV-FinG) - Drs. 17/3040 und \n17/3696 -"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20101123_epl11.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 62,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 69,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 86,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 185,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 42,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 18,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 130,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-11-23T00:00:00",
            "id": "\"1c189e-1d280-4d483b20f6400\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Alexander Bonde, Priska Hinz (Herborn), Sven-\nChristian Kindler, weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE \nGR\u00dcNEN zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung \u00fcber den \nEntwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das \nHaushaltsjahr 2011 (Haushaltsgesetz 2011), hier: Einzelplan 11 - Gesch\u00e4ftsbereich \ndes Bundesministeriums f\u00fcr Arbeit und Soziales; Drs. 17/2500, 17/2502, 17/3511, \n17/3523, 17/3524, 17/3525 und 17/3821"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20101123_epl12.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 62,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 68,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 83,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 183,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 41,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 133,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-11-23T00:00:00",
            "id": "\"1c189f-1ce94-4d483b22de880\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion der SPD zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs \nder Bundesregierung \u00fcber den Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des \nBundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2011 (Haushaltsgesetz 2011); hier: \nEinzelplan 12 Gesch\u00e4ftsbereich des Bundesministeriums f\u00fcr Verkehr, Bau und \nStadtentwicklung,  Drs.: 17/2500, 17/2502, 17/3512, 17/3523, 17/3524, 17/3525 und \n17/3833"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20101124_epl04.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 64,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 71,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 85,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 185,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 47,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 140,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-11-24T00:00:00",
            "id": "\"1c18a0-1ca92-4d483b20f6400\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Haushaltsausschusses (8. Ausschuss) zu dem Entwurf \neines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr \n2011 (Haushaltsgesetz 2011) hier: Einzelplan 04 Gesch\u00e4ftsbereich der \nBundeskanzlerin und des Bundeskanzleramtes, Drs.: 17/2500, 17/2502, 17/3523 und \n17/3504"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20101125_epl06.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 62,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 67,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 86,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 180,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 44,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 132,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-11-25T00:00:00",
            "id": "\"1c18a1-1d319-4d483b20f6400\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Memet Kilic, Josef Philip Winkler, Volker Beck \n(K\u00f6ln), weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN zu der \nzweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung \u00fcber den Entwurf eines \nGesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2011 \n(Haushaltsgesetz 2011); hier: Einzelplan 06 - Gesch\u00e4ftsbereich des \nBundesministeriums des Innern, Drs. 17/2500, 17/2502, 17/3506, 17/3523, 17/3524, \n17/3525 und 17/3857"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20101125_epl16.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 63,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 67,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 87,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 185,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 47,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 136
                }
            },
            "date": "2010-11-25T00:00:00",
            "id": "\"1c18a2-1d354-4d483b20f6400\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Alexander Bonde, Priska Hinz (Herborn), Sven-\nChristian Kindler, weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE \nGR\u00dcNEN zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung \u00fcber den \nEntwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das \nHaushaltsjahr 2011 (Haushaltsgesetz 2011); hier: Einzelplan 16 - Gesch\u00e4ftsbereich \ndes Bundesministeriums f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und Reaktorsicherheit; Drs. \n17/2500, 17/2502, 17/3523, 17/3524, 17/3525 und 17/3856"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20101126_bundesrat.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 63,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 62,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 91,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 188,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 47,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 22,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 126,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-11-26T00:00:00",
            "id": "\"1c18a3-1cbbc-4d483b20f6400\"",
            "subject": "Antrag der Fraktionen CDU und FDP \u00fcber die Zur\u00fcckweisung des Einspruchs des \nBundesrates gegen das Sechste Gesetz zur \u00c4nderung des Zweiten Buches \nSozialgesetzbuch; Drs. 17/41, 17/137, 17/143, 17/355, 17/3949 und 17/3950"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20101126_epl60.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 61
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 65,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 86,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 184,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 43,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 21,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 127,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-11-26T00:00:00",
            "id": "\"1c18a4-1cf63-4d483b20021c0\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Dr. Dagmar Enkelmann, Dr. Gesine L\u00f6tzsch, Dr. \nDietmar Bartsch, weiterer Abgeordneter und der Fraktion DIE LINKE. zu der zweiten \nBeratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung \u00fcber den Entwurf eines Gesetzes \n\u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2011 \n(Haushaltsgesetz 2011) hier: Einzelplan 60 Allgemeine Verwaltung; Drs.: 17/2500, \n17/2502, 17/3522, 17/3524, 17/3525 und 17/3581"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20101126_haushaltsgesetz.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 61,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 63
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "FDP": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 86,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 184,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 45,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 29,
                    "yes": 119,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-11-26T00:00:00",
            "id": "\"1c18a5-1cc14-4d483b20021c0\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion der SPD zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs \nder Bundesregierung \u00fcber den Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des \nBundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2011 (Haushaltsgesetz 2011); Drs. \n17/2500, 17/2502, 17/3524, 17/3525 und 17/3870"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20101126_haushaltsgesetz_schluss.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 62,
                    "abstention": 1
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 62,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 91,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 188,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 47,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 18,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 130,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-11-26T00:00:00",
            "id": "\"1c18a6-1cb07-4d483b20f6400\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Bundesregierung \u00fcber den Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die \nFeststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2011 (Haushaltsgesetz \n2011) - Drs. 17/2500, 17/2502, 17/3501, 17/3502, 17/3504 bis 17/3514, 17/3516, \n17/3519 bis 17/3522, 17/3523, 17/3524 und 17/3525 -"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20101202_althea.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 57,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 5
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 18,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 57,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 86,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 182,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 46,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 132,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                }
            },
            "date": "2010-12-02T00:00:00",
            "id": "\"1c18a7-1f730-4d483b20f6400\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag \nder Bundesregierung \u00fcber die Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher \nStreitkr\u00e4fte an der EU-gef\u00fchrten Operation \"ALTHEA\" zur weiteren Stabilisierung des \nFriedensprozesses in Bosnien und Herzegowina im Rahmen der Implementierung der \nAnnexe 1-A und 2 der Dayton-Friedensvereinbarung sowie an dem NATO-\nHauptquartier Sarajevo und seinen Aufgaben, auf Grundlage der Resolution des \nSicherheitsrates der Vereinten Nationen 1575 (2004) und Folgeresolutionen. Drs. \n17/3692 und 17/4049"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20101202_atalanta.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 43,
                    "badboys": 7,
                    "no": 7,
                    "abstention": 11
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 59,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 86,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 183,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 46,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 134,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 1
                }
            },
            "date": "2010-12-02T00:00:00",
            "id": "\"1c18a8-1f782-4d483b20f6400\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag \nder Bundesregierung \u00fcber die Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher \nStreitkr\u00e4fte an der EU-gef\u00fchrten Operation Atalanta zur Bek\u00e4mpfung der Piraterie vor \nder K\u00fcste Somalias auf Grundlage des Seerechts\u00fcbereinkommens der Vereinten \nNationen von 1982 und der Resolutionen 1814 (2008) vom 15. Mai 2008, 1816 (2008) \nvom 2. Juni 2008, 1838 (2008) vom 7. Oktober 2008, 1846 (2008) vom 2. Dezember \n2008, 1897 (2009) vom 30. November 2009 und nachfolgender Resolutionen des \nSicherheitsrates der Vereinten Nationen in Verbindung mit der Gemeinsamen Aktion \n2008/851/GASP des Rates der Europ\u00e4ischen Union vom 10. November 2008 und dem \nBeschluss 2009/907/GASP des Rates der Europ\u00e4ischen Union vom 30. Juli 2010 und \ndem erwarteten Beschluss des Rates der Europ\u00e4ischen Union vom 13. Dezember \n2010; Drs. 17/3691 und 17/4048"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20101202_endeavour.pdf",
            "runaways_party": [
                "CDU"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 61,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 17,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 58,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 86,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 180,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 45,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 18,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 130,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-12-02T00:00:00",
            "id": "\"1c18a9-1f0bd-4d483b20f6400\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag \nder Bundesregierung \u00fcber die Fortsetzung des Einsatzes bewaffneter deutscher \nStreitkr\u00e4fte bei der Unterst\u00fctzung der gemeinsamen Reaktion auf terroristische \nAngriffe  gegen die USA auf der Grundlage des Artikels 51 der Satzung der Vereinten \nNationen und des Artikels 5 des Nordatlantikvertrags sowie der Resolutionen 3168 \n(2001) und 1373 (2001) des Sicherheitsrats der Vereinten Nationen; Drs. 17/3690 und \n17/4050"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20101202_irland1.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 62,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 65,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 87,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 182,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 46,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 134,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 2
                }
            },
            "date": "2010-12-02T00:00:00",
            "id": "\"1c18aa-1f507-4d483b20f6400\"",
            "subject": "Antrag der Abgeordneten Manuel Sarrazin, Dr. Gerhard Schick, Alexander Bonde, \nweiterer Abgerodneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN \u00fcber Irland \nunterst\u00fctzen und Steuerharmonisierung vorantreiben; hier: Stellungnahme des \nDeutschen Bundestages gem\u00e4\u00df Artikel 23 Absatz 3 des Grundgesetzes i.V.m. \u00a7 9 des \nGesetzes \u00fcber die Zusammenarbeit von Bundesregierung und Deutschem Bundestag \nin Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union; Drs. 17/4065"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20101202_irland2.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 62,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 64,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 87,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 182,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 46,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 136,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-12-02T00:00:00",
            "id": "\"1c18ab-1f255-4d483b20f6400\"",
            "subject": "Antrag der Fraktion der SPD \u00fcber Irland unterst\u00fctzen und gerechten, wirksamen \nMechanismus zur Bew\u00e4ltigung von Staatsfinanzierungskrisen schaffen. Hier: \nStellungnahme des Deutschen Bundestages nach Artikel 23 Absatz 3 des \nGrundgesetzes i.V.m. \u00a7 9 des Gesetzes \u00fcber die Zusammenarbeit von \nBundesregierung und Deutschem Bundestag in Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen \nUnion. Drs. 17/4014"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20101203_1.pdf",
            "runaways_party": [
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 60,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 62,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 81,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 184,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 44,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 130,
                    "badboys": 2,
                    "no": 2,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-12-03T00:00:00",
            "id": "\"1c18ac-1d6ee-4d483b20021c0\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Dr. Ilja Seifert, Diana Golze, Matthias W. \nBirkwald, weiterer Abgeordneter und der Fraktion DIE LINKE. zu der zweiten \nBeratung des Gesetzentwurfs der Fraktionen der CDU/CSU und FDP \u00fcber den \nEntwurf eines Gesetzes zur Ermittlung von Regelbedarfen und zur \u00c4nderung des \nZweiten und Zw\u00f6lften Buches Sozialgesetzbuch; Drs.: 17/3404, 17/3958, 17/3982, \n17/4032, 17/4095 und 17/4084"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20101203_2.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 60,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 14,
                    "yes": 61,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 81,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 184,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 43,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 132,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-12-03T00:00:00",
            "id": "\"1c18ad-1d6e9-4d483b20021c0\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Fritz Kuhn, Markus Kurth, Britta Ha\u00dfelmann, \nweiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN zu der zweiten \nBeratung des Gesetzentwurfs der Fraktionen der CDU/CSU und FDP \u00fcber den \nEntwurf eines Gesetzes zur Ermittlung von Regelbedarfen und zur \u00c4nderung des \nZweiten und Zw\u00f6lften Buches Sozialgesetzbuch - Drs. 17/3404, 17/3958, 17/3982, \n17/4032, 17/4095 und 17/4096 -"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20101203_3.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 60,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 62,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 77,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 184,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 44,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 132,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-12-03T00:00:00",
            "id": "\"1c18ae-1d59f-4d483b20021c0\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Fritz Kuhn, Markus Kurth, Katrin G\u00f6ring-\nEckardt, weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN zum \nEntwurf eines Gesetzes zur Ermittlung von Regelbedarfen und zur \u00c4nderung des \nZweiten und Zw\u00f6lften Buches  Sozialgesetzbuch der Fraktionen der CDU/CSU und \nFDP; Drs. 17/3404, 17/3958, 17/3982, 17/4032, 17/4095 und 17/4107"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20101203_4.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 61,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 60,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 80,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 181,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 43,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 133,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-12-03T00:00:00",
            "id": "\"1c18af-1d1fa-4d483b20021c0\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und FDP sowie der Bundesregierung \n\u00fcber den Entwurf eines Gesetzes zur Ermittlung von Regelbedarfen und zur \n\u00c4nderung des Zweiten und Zw\u00f6lften Buches Sozialgesetzbuch: Drs.: 17/3404, \n17/3958, 17/3982, 17/4032 und 17/4095"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20101203_5.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 59,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 60,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 79,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 184,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 43,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 133,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-12-03T00:00:00",
            "id": "\"1c18b0-1d3dd-4d483b20021c0\"",
            "subject": "Entschlie\u00dfungsantrag der Fraktion der SPD zu der dritten Beratung des \nGesetzentwurfes der Fraktionen der CDU/CSU und FDP \u00fcber den Entwurf eines \nGesetzes zur Ermittlung von Regelbedarfen und zur \u00c4nderung des Zweiten und \nZw\u00f6lften Buches Sozialgesetzbuch; Drs. 17/3404, 17/3958, 17/3982, 17/4032, 17/4095 \nund 17/4104"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20101203_6.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 61,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 14,
                    "yes": 61,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 81,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 183,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 43,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 20,
                    "yes": 126,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 2
                }
            },
            "date": "2010-12-03T00:00:00",
            "id": "\"1c18b1-1cfa7-4d483b20021c0\"",
            "subject": "Antrag der Abgeordneten Michael Schlecht, Karin Binder, Annette Groth, weiterer \nAbgeordneter und der Fraktion DIE LINKE. \u00dcber Stuttgart 21 - Bau- und \nVergabestopp; Drs. 17/3992"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20101217_1.pdf",
            "runaways_party": [
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 65,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 66,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 84,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 182,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 43,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 1,
                    "no": 2,
                    "abstention": 129
                }
            },
            "date": "2010-12-17T00:00:00",
            "id": "\"1c18b2-1d5c4-4d483b20f6400\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe \n(17. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten Volker Kauder, Ute Granold, Erika \nSteinbach, weiterer Abgeorndeter und der Fraktion der CDU/CSU sowie der \nAbgeordneten Marina Schuster, Pascal Kober, Serkan T\u00f6ren, weiterer Abgeordneter \nund der Fraktion der FDP; Drs. 17/2334 und 17/4122"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2010/20101217_2.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 65,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 65
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "FDP": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 84,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 182,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 41,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 132,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2010-12-17T00:00:00",
            "id": "\"1c18b3-1ce9e-4d483b20f6400\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe \n(17. Ausschuss) zu dem Antrag der Fraktion der SPD; Drs. 17/3428 und 17/4122"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/07072011_ccs.pdf",
            "runaways_party": [
                "FDP",
                "CDU"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 66,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 63,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 85,
                    "badboys": 2,
                    "no": 2,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 182,
                    "badboys": 2,
                    "no": 2,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 44,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 137,
                    "abstention": 1
                }
            },
            "date": "2011-07-07T00:00:00",
            "id": "\"1c18b5-1c9da-4d483b26af180\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Bundesregierung \u00fcber den Entwurf eines Gesetzes zur \nDemonstration und Anwendung von Technologien zur Abscheidung, zum Transport \nund zur dauerhaften Speicherung von Kohlendioxid; Drs. 17/5750, 17/6264 und \n17/6507"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/07072011_ccs_verbot.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 66
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 64,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 87,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 183,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 44,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 139,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2011-07-07T00:00:00",
            "id": "\"1c18b6-1d10e-4d483b26af180\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Abgeordneten Eva Bulling-Schr\u00f6ter, Katrin Kunert, Wolfgang \nNeskovic, Dorothee Menzner, weiterer Abgeordneter und der Fraktion DIE LINKE. \n\u00fcber den Entwurf eines Gesetzes zum Verbot der Speicherung von Kohlendioxid in \nden Untergrund des Hoheitsgebietes der Bundesrepublik Deutschland (CO2-Speicher-\nVerbotsgesetz - CSpVG; Drs. 17/5232 und 17/6507"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/07072011_fluechtlinge.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 66,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 68
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "FDP": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 89,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 183,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 45,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 139,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2011-07-07T00:00:00",
            "id": "\"1c18b7-1ed92-4d483b24c6d00\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Innenausschusses (4. Ausschuss) zu dem Antrag der \nAbgeordneten Josef Philip Winkler, Volker Beck (K\u00f6ln), Viola von Cramon-Taubadel, \nweiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN \u00fcber \nUnverz\u00fcgliche Aussetzung des Deutsch-Syrischen-R\u00fcck\u00fcbernahmeabkommens; Drs. \n17/5775 und 17/6383"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/07072011_pid.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN",
                "DIE LINKE.",
                "FDP",
                "CDU",
                "CSU",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 27,
                    "badboys": 27,
                    "no": 38,
                    "abstention": 2
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 39,
                    "badboys": 28,
                    "no": 28,
                    "abstention": 2
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 86,
                    "badboys": 5,
                    "no": 5,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 67,
                    "badboys": 67,
                    "no": 118,
                    "abstention": 2
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 5,
                    "badboys": 5,
                    "no": 39,
                    "abstention": 1
                },
                "SPD": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 106,
                    "badboys": 36,
                    "no": 36,
                    "abstention": 1
                }
            },
            "date": "2011-07-07T00:00:00",
            "id": "\"1c18b8-1eda3-4d483b24c6d00\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Abgeordneten Ulrike Flach, Peter Hintze, Dr. Carola Reimann, Dr. \nPetra Sitte, Jerzy Montag und weiterer Abgeordneter in dritter Beratung \u00fcber den \nEntwurf eines Gesetzes zur Regelung der Pr\u00e4implantationsdiagnostik; Drs. 17/5451 \nund 17/6400"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/08072011_kriegswaffen.pdf",
            "runaways_party": [
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 62,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 62,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 86,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 177,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 36,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 25,
                    "yes": 122,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 1
                }
            },
            "date": "2011-07-08T00:00:00",
            "id": "\"1c18ba-1c7a7-4d483b24c6d00\"",
            "subject": "Antrag der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN \u00fcber Keine Genehmigung zur \nLieferung von Kriegswaffen an Saudi-Arabien; Drs. 17/6529"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/08072011_panzer.pdf",
            "runaways_party": [
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 62,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 62,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 86,
                    "abstention": 1
                },
                "CDU": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 177,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 36,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 25,
                    "yes": 12,
                    "badboys": 5,
                    "no": 5,
                    "abstention": 107
                }
            },
            "date": "2011-07-08T00:00:00",
            "id": "\"1c18bb-1ca1d-4d483b26af180\"",
            "subject": "Antrag der Abgeordneten Jan van Aken, Dr. Gregor Gysi, Wolfgang Gehrcke, Christine \nBuchholz, weiterer Abgeordneter und der Fraktion DIE LINKE. \u00fcber Keine Panzer an \nSaudi-Arabien verkaufen; Drs. 17/6528"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/08072011_ruestung.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 62,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 62,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 87,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 178,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 36,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 25,
                    "yes": 124,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2011-07-08T00:00:00",
            "id": "\"1c18bc-1c6d2-4d483b26af180\"",
            "subject": "Antrag der Fraktion der SPD \u00fcber Keine R\u00fcstungsg\u00fcter in Spannungsgebiete - F\u00fcr die \nEinhaltung einer restriktiven R\u00fcstungsexportpolitik; Drs. 17/6540"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/08072011_sudan.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 63,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 62,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 88,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 177,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 40,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 17,
                    "yes": 131,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                }
            },
            "date": "2011-07-08T00:00:00",
            "id": "\"1c18bd-1edd4-4d483b22de880\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag \nder Bundesregierung \u00fcber die Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher \nStreitkr\u00e4fte an der AU/UN-Hybrid-Operation (UNAMID) auf Grundlage der \nResolution 1769 (2007) des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen vom 31. Juli \n2007 und Folgeresolutionen; Drs. 17/6322 und 17/6509"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/08072011_sudan2.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 63,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 14,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 61,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 86,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 178,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 40,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 19,
                    "yes": 129,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                }
            },
            "date": "2011-07-08T00:00:00",
            "id": "\"1c18be-1e6fa-4d483b23d2ac0\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag \nder Bundesregierung \u00fcber die Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der \nvon den Vereinten Nationen gef\u00fchrten Friedensmission im S\u00fcdsudan; Drs. 17/6449 \nund 17/6511"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/10112011.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 67,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 72,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 85,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 180,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 47,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 143,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                }
            },
            "date": "2011-11-10T00:00:00",
            "id": "\"1c18bf-24149-4d483b26af180\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Abgeordneten R\u00fcdiger Veit, Dr. Dieter Wiefelsp\u00fctz, Olaf Scholz,\nSiegmund Ehrmann, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der SPD \u00fcber den\nEntwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Staatsangeh\u00f6rigkeitsrechts; Drs. 17/773"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20110128_isaf.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN",
                "CDU",
                "CSU",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 9,
                    "badboys": 9,
                    "no": 22,
                    "abstention": 34
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 69,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 85,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "CDU": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 175,
                    "badboys": 3,
                    "no": 3,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 49,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 107,
                    "badboys": 20,
                    "no": 20,
                    "abstention": 8
                }
            },
            "date": "2011-01-31T00:00:00",
            "id": "\"1c18c0-1d716-4d483b25baf40\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag \nder Bundesregierung \u00fcber die Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher \nStreitkr\u00e4fte an dem Einsatz einer Internationalen Sicherheitsunterst\u00fctzungstruppe in \nAfghanistan (International Security Assistance Force, ISAF) unter F\u00fchrung der \nNATO auf Grundlage der Resolution 1386 (2001) und folgender Resolution 1943 \n(2010) des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen; Drs. 17/4402 und 17/4561"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20110211_sgb.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 62,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 63,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 84,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 185,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 47,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 20,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 128,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2011-02-11T00:00:00",
            "id": "\"1c18c1-1d19e-4d483b22de880\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Vermittlungsausschusses zu dem Gesetz zur Ermittlung \nvon Regelbedarfen und zur \u00c4nderung des Zweiten und Zw\u00f6lften Buches \nSozialgesetzbuch; Drs. 17/3404, 17/3958, 17/3982, 17/4032, 17/4058, 17/4095, \n17/4303, 17/4304 und 17/4719"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20110224_baugb.pdf",
            "runaways_party": [
                "CSU",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 58,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 14,
                    "yes": 2,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 59
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "FDP": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 77,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 21,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 173,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 1,
                    "no": 42,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 24,
                    "yes": 4,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 119
                }
            },
            "date": "2011-02-24T00:00:00",
            "id": "\"1c18c2-1d35a-4d483b26af180\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Abgeordneten Bettina Herlitzius, Undine Kurth (Quedlinburg), \nB\u00e4rbel H\u00f6hn, Cornelia Behm, weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS \n90/DIE GR\u00dcNEN \u00fcber den Entwurf eines Ersten Gesetzes zur \u00c4nderung der \nBaugesetzbuchs-Beschr\u00e4nkung der Massentierhaltung im Au\u00dfenbereich; Drs. 17/1582 \nund 17/4724"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20110224_privatisierung.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 62
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 68,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 82,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 188,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 46,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "SPD": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 135
                }
            },
            "date": "2011-02-24T00:00:00",
            "id": "\"1c18c3-1d58c-4d483b24c6d00\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Haushaltsausschusses (8. Ausschuss) zu dem Antrag der \nAbgeordneten Dr. Dagmar Enkelmann, Dr. Kirsten Tackmann, Dr. Gesine L\u00f6tzsch, \nweiterer Abgeordneter und der Fraktion DIE LINKE. \u00fcber keine Privatisierung von \n\u00c4ckern, Seen und W\u00e4ldern; Drs. 17/239 und 17/587"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20110224_rente_gruen.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 63,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 67,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 82,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 187,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 47,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 135,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2011-02-24T00:00:00",
            "id": "\"1c18c4-1d369-4d483b24c6d00\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Arbeit und Soziales (11. Ausschuss) zu \ndem Antrag der Abgeordneten Dr. Wolfgang Strengemann-Kuhn, Fritz Kuhn, Stephan \nK\u00fchn, weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN \u00fcber \nVerbesserung der Versorgung der im Beitrittsgebiet vor dem 1. Januar 1992 \nGeschiedenen; Drs. 17/4195 und 17/4769"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20110225_regelbedarfe.pdf",
            "runaways_party": [
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 62,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 68,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 80,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 182,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 44,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 14,
                    "yes": 132,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 1
                }
            },
            "date": "2011-02-25T00:00:00",
            "id": "\"1c18c5-1d219-4d483b24c6d00\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Vermittlungsausschusses zu dem Gesetz zur Ermittlung \nvon Regelbedarfen und zur \u00c4nderung des Zweiten und Zw\u00f6lften Buches \nSozialgesetzbuch; Drs. 17/3404, 17/3958, 17/3982, 17/4032, 17/4058, 17/4095, \n17/4303, 17/4304, 17/4719, 17/4770 und 17/4830"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20110317_europaausschuss8.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 63
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 63,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 87,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 179,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 42,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 18,
                    "yes": 130,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2011-03-17T00:00:00",
            "id": "\"1c18c6-1cfcd-4d483b22de880\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen \nUnion (21. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten Dr. Diether Dehm, \nAlexander Ulrich, Andrej Hunko, weiterer Abgeordneter und der Fraktion DIE \nLINKE. Gegen Armut und Soziale Ausgrenzung - Soziale Fortschrittsklausel in das \nEU-Vertragswerk aufnehmen; Drs. 17/902 und 17/4773"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20110317_regierungserklaerung1.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 67,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 67,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 85,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 4
                },
                "CDU": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 182,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 44,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "SPD": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 139,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2011-03-17T00:00:00",
            "id": "\"1c18c7-1cbcf-4d483b23d2ac0\"",
            "subject": "Entschlie\u00dfungsantrag der Fraktion der CDU/CSU und der Fraktion der FDP zu der \nAbgabe einer Regierungserkl\u00e4rung durch die Bundeskanzlerin zur Aktuellen Lage in \nJapan; Drs. 17/5048"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20110317_regierungserklaerung2.pdf",
            "runaways_party": [
                "CDU",
                "CSU"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 67,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 67,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 89,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 3,
                    "badboys": 3,
                    "no": 181,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 1,
                    "no": 44,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 140,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2011-03-17T00:00:00",
            "id": "\"1c18c8-1c98b-4d483b23d2ac0\"",
            "subject": "Nummer 2 des Entschlie\u00dfungsantrags der Fraktion der SPD zu der Abgabe einer \nRegierungserkl\u00e4rung durch die Bundeskanzlerin zur Aktuellen Lage in Japan; Drs. \n17/5049"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20110317_regierungserklaerung3.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 67,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 67
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "FDP": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 88,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 181,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 44,
                    "abstention": 1
                },
                "SPD": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 140,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2011-03-17T00:00:00",
            "id": "\"1c18c9-1ca5d-4d483b23d2ac0\"",
            "subject": "Nummer 3 des Entschlie\u00dfungsantrages der Fraktion der SPD zu der Abgabe einer \nRegierungserkl\u00e4rung durch die Bundeskanzlerin zur Aktuellen Lage in Japan; Drs. \n17/5049"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20110317_regierungserklaerung4.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 67,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 67,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 89,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 184,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 45,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 140,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2011-03-17T00:00:00",
            "id": "\"1c18ca-1c9ac-4d483b23d2ac0\"",
            "subject": "Nummer 4 des Entschlie\u00dfungsantrags der Fraktion der SPD zu der Abgabe einer \nRegierungserkl\u00e4rung durch die Bundeskanzlerin zur Aktuellen Lage in Japan; Drs. \n17/5049"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20110317_regierungserklaerung5.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 67
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 67,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 89,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 184,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 45,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 139
                }
            },
            "date": "2011-03-17T00:00:00",
            "id": "\"1c18cb-1ce2e-4d483b23d2ac0\"",
            "subject": "Entschlie\u00dfungsantrag der Abgeordneten Doroth\u00e9e Menzner, Dr. Barbara H\u00f6ll, Eva \nBulling Schr\u00f6ter, weiterer Abgeordneter und der Fraktion DIE LINKE. zu der Abgabe \neiner Regierungserkl\u00e4rung durch die Bundeskanzlerin zur Aktuellen Lage in Japan; \nDrs. 17/5050"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20110317_regierungserklaerung6.pdf",
            "runaways_party": [
                "CDU",
                "CSU"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 67,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 67,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 89,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 4,
                    "badboys": 4,
                    "no": 179,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 1,
                    "no": 44,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 140,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2011-03-17T00:00:00",
            "id": "\"1c18cc-1cff9-4d483b23d2ac0\"",
            "subject": "Entschlie\u00dfungsantrag der Abgeordneten J\u00fcrgen Trittin, Renate K\u00fcnast, Sylvia Kotting-\nUhl, weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN zu der \nAbgabe einer Regierungserkl\u00e4rung durch die Bundeskanzlerin zur Aktuellen Lage in \nJapan; Drs. 17/5051"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20110317_regierungserklaerung7.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 67,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 67,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 89,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 14,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 180,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 45,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 140,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2011-03-17T00:00:00",
            "id": "\"1c18cd-1ce98-4d483b23d2ac0\"",
            "subject": "Entschlie\u00dfungsantrag der Abgeordneten J\u00fcrgen Trittin, Renate K\u00fcnast, Sylvia Kotting-\nUhl, weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN zu der \nAbgabe einer Regierungserkl\u00e4rung durch die Bundeskanzlerin zur Aktuellen Lage in \nJapan; Drs. 17/5052"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20110325_awacs.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN",
                "CDU",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 15,
                    "badboys": 15,
                    "no": 21,
                    "abstention": 24
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 63,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 81,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 2
                },
                "CDU": {
                    "absent": 14,
                    "yes": 177,
                    "badboys": 2,
                    "no": 2,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 42,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 21,
                    "yes": 95,
                    "badboys": 26,
                    "no": 26,
                    "abstention": 6
                }
            },
            "date": "2011-03-25T00:00:00",
            "id": "\"1c18ce-1f785-4d483b23d2ac0\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag \nder Bundesregierung \u00fcber die Beteiligung deutscher Streitkr\u00e4fte im Einsatz von \nNATO-AWACS im Rahmen der Internationalen Sicherheitsunterst\u00fctzungstruppe in \nAfghanistan (International Security Assistance Force, ISAF) unter F\u00fchrung der \nNATO auf Grundlage der Resolution 1386 (2001) und folgender Resolutionen, zuletzt \nResolution 1943 (2010) vom 13. Oktober 2010 des Sicherheitsrates der Vereinten \nNationen; Drs. 17/5190 und 17/5251"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20110609_kfor.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN",
                "CDU"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 56,
                    "badboys": 2,
                    "no": 2,
                    "abstention": 6
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 62,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 84,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "CDU": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 184,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 45,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 18,
                    "yes": 128,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 3
                }
            },
            "date": "2011-06-09T00:00:00",
            "id": "\"1c18cf-1cf6d-4d483b25baf40\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag \nder Bundesregierung \u00fcber die Fortsetzung der deutschen Beteiligung an der \ninternationalen Sicherheitspr\u00e4senz im Kosovo auf der Grundlage der Resolution 1244 \n(1999) des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen vom 10. Juni 1999 und des \nMilit\u00e4risch-Technischen Abkommens zwischen der internationalen \nSicherheitspr\u00e4senz (KFOR) und den Regierungen der Bundesrepublik Jugoslawien \n(jetzt: Republik Serbien) und der Republik Serbien vom 9. Juni 1999; Drs. 17/5706 \nund 17/6135"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20110609_unifil.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN",
                "FDP",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 55,
                    "badboys": 5,
                    "no": 5,
                    "abstention": 5
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 65,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 81,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 2
                },
                "CDU": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 185,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 45,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 126,
                    "badboys": 8,
                    "no": 8,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2011-06-09T00:00:00",
            "id": "\"1c18d0-1d42d-4d483b25baf40\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag \nder Bundesregierung \u00fcber die Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher \nStreitkr\u00e4fte an der United Nations Interim Force in Lebanon (UNIFIL) auf Grundlage \nder Resolution 1701 (2006) vom 11. August 2006 und folgender Resolutionen, zuletzt \n1937 (2010) vom 30. August 2010 des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen; Drs. \n17/5864 und 17/6133"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20110630_17_5474.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 69
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 70,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 89,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 190,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 45,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 144,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2011-06-30T00:00:00",
            "id": "\"1c18d1-1c77a-4d483b24c6d00\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Abgeordneten Jan Korte, Dorothee Menzner, Dr. Barbara H\u00f6ll, \nHarald Koch und weiterer Abgeordneter der Fraktion DIE LINKE. \u00fcber den Entwurf \neines Gesetzes zur \u00c4nderung des Grundgesetzes (Gesetz zur grundgesetzlichen \nVerankerung des Ausstiegs aus der Atomenergie); Drs. 17/5474 und 17/6349"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20110630_17_6070.pdf",
            "runaways_party": [
                "FDP",
                "CDU",
                "CSU",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 63,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 6
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 69,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 88,
                    "badboys": 2,
                    "no": 2,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 185,
                    "badboys": 4,
                    "no": 4,
                    "abstention": 2
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 44,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 142,
                    "badboys": 2,
                    "no": 2,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2011-06-30T00:00:00",
            "id": "\"1c18d2-1c636-4d483b24c6d00\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und FDP \u00fcber den Entwurf eines \nDreizehnten Gesetzes zur \u00c4nderung des Atomgesetzes; Drs. 17/6070 und 17/6361"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20110630_17_6073.pdf",
            "runaways_party": [
                "FDP",
                "CDU",
                "CSU"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 69
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 71,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 87,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 1
                },
                "CDU": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 189,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 44,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 142,
                    "abstention": 2
                }
            },
            "date": "2011-06-30T00:00:00",
            "id": "\"1c18d3-1c6b1-4d483b24c6d00\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und FDP \u00fcber den Entwurf eines \nGesetzes \u00fcber Ma\u00dfnahmen zur Beschleunigung des Netzausbaus Elektrizit\u00e4tsnetze; \nDrs. 17/6073 und 17/6366"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20110630_17_6292.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 69
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 68
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "FDP": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 90,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 190,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 43,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 142,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2011-06-30T00:00:00",
            "id": "\"1c18d4-1c18e-4d483b24c6d00\"",
            "subject": "Antrag der Fraktion der SPD \u00fcber die Energiewende zukunftsf\u00e4hig gestalten; Drs. \n17/6292"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20110929_UNMISS.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 14,
                    "yes": 56,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 18,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 57,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 83,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 26,
                    "yes": 167,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 40,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 24,
                    "yes": 124,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                }
            },
            "date": "2011-09-29T00:00:00",
            "id": "\"1c18d5-21356-4d483b26af180\"",
            "subject": "Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der von den\nVereinten Nationen gef\u00fchrten Friedensmission in S\u00fcdsudan (UNMISS) auf\nGrundlage der Resolution 1996 (2011) des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen\nvom 8. Juli 2011; Drs. 17/6987 und 17/7213"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20110929_bundeswahlgesetz.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 59,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 17,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 58,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 84,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 20,
                    "yes": 173,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 41,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 22,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 127,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2011-09-29T00:00:00",
            "id": "\"1c18d6-210e1-4d483b26af180\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und FDP \u00fcber den Entwurf eines\nNeunzehnten Gesetzes zur \u00c4nderung des Bundeswahlgesetzes; Drs. 17/6290 und\n17/7069"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20110929_euro.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN",
                "FDP",
                "CDU",
                "CSU",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 69,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 69,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 88,
                    "badboys": 3,
                    "no": 3,
                    "abstention": 1
                },
                "CDU": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 186,
                    "badboys": 6,
                    "no": 6,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 45,
                    "badboys": 4,
                    "no": 4,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 144,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 1
                }
            },
            "date": "2011-09-29T00:00:00",
            "id": "\"1c18d7-1fb5a-4d483b26af180\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und FDP \u00fcber den Entwurf eines\nGesetzes zur \u00c4nderung des Gesetzes zur \u00dcbernahme von Gew\u00e4hrleistungen im\nRahmen eines europ\u00e4ischen Stabilisierungsmechanismus; Drs. 17/6916, 17/7067 und\n17/7130"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20111124_1.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 63
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 59
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "FDP": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 87,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 182,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 46,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 141,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2011-11-24T00:00:00",
            "id": "\"1c18d8-24226-4d483b25baf40\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion der SPD zu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs\nder Bundesregierung \u00fcber den Entwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des\nBundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2012 (Haushaltsgesetz 2012); hier:\nEinzelplan 17 - Gesch\u00e4ftsbereich des Bundesministeriums f\u00fcr Familie, Senioren,\nFrauen und Jugend, Drs. 17/6600, 17/6602, 17/7116, 17/7123, 17/7124, 17/7125 und\n17/7817"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20111124_2.pdf",
            "runaways_party": [
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 62,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 59,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 87,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 182,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 46,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 139,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 1
                }
            },
            "date": "2011-11-24T00:00:00",
            "id": "\"1c18d9-242a6-4d483b25baf40\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Steffen Bockhahn, Diana Golze, Jan Korte,\nweiterer Abgeordnete und der Fraktion DIE LINKE. zu der zweiten Beratung des\nGesetzentwurfs der Bundesregierung\nEntwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das\nHaushaltsjahr 2012 (Haushaltsgesetz 2012)\nhier: Einzelplan 17\nGesch\u00e4ftsbereich des Bundesministeriums f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend;\nDrs. 17/6600, 17/6602, 17/7116, 17/7123, 17/7124, 17/7125 und 17/7819"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20111124_3.pdf",
            "runaways_party": [
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 63,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 59,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 87,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 182,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 46,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 140,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2011-11-24T00:00:00",
            "id": "\"1c18da-246a6-4d483b25baf40\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Sven-Christian Kindler, Monika Lazar, Priska\nHinz (Herborn), weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN\nzu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung \u00fcber den Entwurf\neines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr\n2012 (Haushaltsgesetz 2012) hier: Einzelplan 17 Gesch\u00e4ftsbereich des\nBundesministeriums f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend; Drs. 17/6600,\n17/6602, 17/7116, 17/7123, 17/7124, 17/7125 und 17/7821"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20111125_1.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 59,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 19,
                    "yes": 56,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 83,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 182,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 43,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 139,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2011-11-25T00:00:00",
            "id": "\"1c18db-240ff-4d483b24c6d00\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion der SPD\nzu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung\nEntwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das\nHaushaltsjahr 2012 (Haushaltsgesetz 2012)\nhier: Einzelplan 12\nGesch\u00e4ftsbereich des Bundesministeriums f\u00fcr Verkehr, Bau und Stadtentwicklung\nDrs. 17/6600, 17/6602, 17/7112, 17/7123, 17/7124, 17/7125 und 17/7837"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20111125_2.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 59,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 20,
                    "yes": 55,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 83,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 183,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 43,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 138
                }
            },
            "date": "2011-11-25T00:00:00",
            "id": "\"1c18dc-24483-4d483b24c6d00\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Heidrun Bluhm, Roland Claus, Dr. Gesine\nL\u00f6tzsch, weiterer Abgeordneter und der Fraktion DIE LINKE.\nzu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung\nEntwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das\nHaushaltsjahr 2012 (Haushaltsgesetz 2012)\nhier: Einzelplan 12\nGesch\u00e4ftsbereich des Bundesministeriums f\u00fcr Verkehr, Bau und Stadtentwicklung;\nDrs. 17/6600, 17/6602, 17/7112, 17/7123, 17/7124, 17/7125 und 17/7838"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20111125_3.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 61,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 17,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 58,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 84,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 184,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 42,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 138,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2011-11-25T00:00:00",
            "id": "\"1c18dd-23dbf-4d483b25baf40\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Bundesregierung\nEntwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das\nHaushaltsjahr 2012 (Haushaltsgesetz 2012)\nDrs.: 17/6600, 17/6602, 17/7101, 17/7102, 17/7105, 17/7114, 17/7116, 17/7119, und\n17/7121 bis 17/7125"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20111201_1.pdf",
            "runaways_party": [
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 64,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 60,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 82,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 180,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 45,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 14,
                    "yes": 2,
                    "badboys": 2,
                    "no": 133,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2011-12-01T00:00:00",
            "id": "\"1c18de-24125-4d483b25baf40\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag\nder Bundesregierung\nFortsetzung des Einsatzes bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte bei der Unterst\u00fctzung\nder gemeinsamen Reaktion auf terroristische Angriffe gegen die USA auf Grundlage\ndes Artikels 51 der Satzung der Vereinten Nationen und des Artikels 5 des\nNordatlantikvertrags sowie der Resolutionen 1368 (2001) und 1373 (2001) des\nSicherheitsrats der Vereinten Nationen.\nDrs. 17/7743 und 17/7995"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20111201_2.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 48,
                    "badboys": 4,
                    "no": 4,
                    "abstention": 11
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 17,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 58,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 82,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 14,
                    "yes": 179,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 41,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 21,
                    "yes": 127,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                }
            },
            "date": "2011-12-01T00:00:00",
            "id": "\"1c18df-24666-4d483b25baf40\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag\nder Bundesregierung\nFortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der EU-gef\u00fchrten\nOperation Atalanta zur Bek\u00e4mpfung der Piraterie vor der K\u00fcste Somalias auf\nGrundlage des Seerechts\u00fcbereinkommens der Vereinten Nationen von 1982 und der\nResolutionen 1814 (2008) vom 15. Mai 2008, 1816 (2008) vom 2. Juni 2008, 1838\n(2008) vom 7. Oktober 2008, 1846 (2008) vom 2. Dezember 2008, 1897 (2009) vom 30.\nNovember 2009, 1950 (2010) vom 23. November 2010 und nachfolgender\nResolutionen des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen in Verbindung mit der\nGemeinsamen Aktion 2008/851/GASP des Rates der Europ\u00e4ischen Union vom 10.\nNovember 2008, dem Beschluss 2009/907/GASP des Rates der Europ\u00e4ischen Union\nvom 8. Dezember 2009, dem Beschluss 2010/437/GASP des Rates der Europ\u00e4ischen\nUnion vom 30. Juli 2010 und dem Beschluss 2010/766/GASP des Rates der\nEurop\u00e4ischen Union vom 7. Dezember 2010.\nDrs. 17/7742 und 17/7996"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20111201_3.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 55,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 6
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 17,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 58,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 81,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 177,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 38,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 25,
                    "yes": 123,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                }
            },
            "date": "2011-12-01T00:00:00",
            "id": "\"1c18e0-25769-4d483b25baf40\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag\nder Bundesregierung\nFortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der EU-gef\u00fchrten\nOperation \"ALTHEA\" zur weiteren Stabilisierung des Friedensprozesses in Bosnien\nund Herzegowina im Rahmen der Implementierung der Annexe 1-A und 2 der\nDayton-Friedensvereinbarung sowie an dem NATO-Hauptquartier Sarajevo und\nseinen Aufgaben, auf der Grundlage der Resolution des Sicherheitsrates der\nVereinten Nationen 1575 (2004) und Folgeresolutionen.\nDrs. 17/7577 und 17/7997"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20111202_1.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 59,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 24,
                    "yes": 51,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 14,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 76,
                    "abstention": 2
                },
                "CDU": {
                    "absent": 21,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 167,
                    "abstention": 5
                },
                "CSU": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 41,
                    "abstention": 1
                },
                "SPD": {
                    "absent": 20,
                    "yes": 129,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2011-12-02T00:00:00",
            "id": "\"1c18e1-24121-4d483b25baf40\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Abgeordneten Renate K\u00fcnast, Ekin Delig\u00f6z, Monika Lazar,\nweiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN\nEntwurf eines Gesetzes zur geschlechtergerechten Besetzung von Aufsichtsr\u00e4ten.\nDrs. 17/3296 und 17/6527"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20111202_2.pdf",
            "runaways_party": [
                "CSU"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 59,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 24,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 51,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 14,
                    "yes": 76,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 2
                },
                "CDU": {
                    "absent": 21,
                    "yes": 172,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 41,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 20,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 129,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2011-12-02T00:00:00",
            "id": "\"1c18e2-243ad-4d483b25baf40\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Rechtsausschusses (6. Ausschuss) zu dem Antrag der\nAbgeordneten Christel Humme, Caren Marks, Petra Crone, weiterer Abgeordneter und\nder Fraktion der SPD\nQuotenregelung f\u00fcr Aufsichtsr\u00e4te und Vorst\u00e4nde gesetzlich festschreiben\nDrs.; 17/4683 und 17/6527"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20111215_fachkraefte.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 68,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 22,
                    "yes": 53,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 81,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 18,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 175,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 44,
                    "abstention": 1
                },
                "SPD": {
                    "absent": 26,
                    "yes": 123,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2011-12-15T00:00:00",
            "id": "\"1c18e3-24fe6-4d483b24c6d00\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Dr. Konstantin von Notz, B\u00e4rbel H\u00f6hn, Cornelia\nBehm, weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN\nzu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung\nEntwurf eines Gesetzes zur Unterst\u00fctzung der Fachkr\u00e4ftegewinnung im Bund und\nzur \u00c4nderung weiterer dienstrechtlicher Vorschriften\nDrs. 17/7142, 17/8178 und 17/8184"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/20111215_rente.pdf",
            "runaways_party": [
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 58,
                    "abstention": 10
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 65,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 85,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 181,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 45,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 6,
                    "badboys": 6,
                    "no": 126,
                    "abstention": 7
                }
            },
            "date": "2011-12-15T00:00:00",
            "id": "\"1c18e4-22b49-4d483b26af180\"",
            "subject": "Entschlie\u00dfungsantrag der Abgeordneten Matthias W. Birkwald, Klaus Ernst, Diana\nGolze, weiterer Abgeordneter und der Fraktion DIE LINKE.\nzu der Beratung der Antwort der Bundesregierung auf die Gro\u00dfe Anfrage der\nAbgeordneten Matthias W. Birkwald, Klaus Ernst, Diana Golze, weiterer\nAbgeordneter und der Fraktion DIE LINKE.\n\u00fcber Rente erst ab 67 - Risiken f\u00fcr Jung und Alt\nDrs. 17/5106 17/7966 und 17/8151\nBerlin, den 15. Dez. 11"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/23112011.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 67,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 66,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 87,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 188,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 48,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 17,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 132,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2011-11-23T00:00:00",
            "id": "\"1c18e5-24173-4d483b25baf40\"",
            "subject": "Beschlussempfehlungen des Haushaltsausschusses (8. Ausschuss) zu dem Entwurf\neines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr\n2012 (Haushaltsgesetz 2012); hier: Einzelplan 04 - Gesch\u00e4ftsbereich der\nBundeskanzlerin und des Bundeskanzleramtes, Drs. 17/6600, 17/6602, 17/7123 und\n17/7124"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/26052011_arbeitnehmer.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 62
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 14,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 61
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "FDP": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 89,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 188,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 46,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 17,
                    "yes": 132,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2011-05-26T00:00:00",
            "id": "\"1c18e6-1e79b-4d483b23d2ac0\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und FDP \u00fcber einen Entwurf eines \nZweiten Gesetzes zur \u00c4nderung des Arbeitnehmer\u00fcberlassungsgesetzes und des \nSchwarzarbeitsbek\u00e4mpfungsgesetzes; 17/5761 und 17/5960"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/26052011_renten.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 61,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 14,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 61,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 88,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 183,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 44,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 17,
                    "yes": 132,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2011-05-26T00:00:00",
            "id": "\"1c18e7-1eb6d-4d483b23d2ac0\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Arbeit und Soziales (11. Ausschuss) zu \ndem Antrag der Abgeordneten Matthias W. Birkwald, Dr. Martina Bunge, Diana \nGolze, weiterer Abgeordneter und der Fraktion DIE LINKE. F\u00fcr eine gerechte \nAngleichung der Renten in Ostdeutschland; Drs. 17/4192 und 17/5962"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/26102011_17_7456.pdf",
            "runaways_party": [
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 66,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 69,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 91,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 190,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 48,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 3,
                    "badboys": 3,
                    "no": 132,
                    "abstention": 2
                }
            },
            "date": "2011-10-26T00:00:00",
            "id": "\"1c18e8-23fcb-4d483b23d2ac0\"",
            "subject": "Entschlie\u00dfungsantrag der Fraktion DIE LINKE. zu der Abgabe einer\nRegierungserkl\u00e4rung durch die Bundeskanzlerin zum Europ\u00e4ischen Rat und zum\nEurogipfel am 26. Oktober 2011 in Br\u00fcssel; Drs. 17/7456"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/26102011_17_7457.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 65,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 68,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 91,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 189,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 48,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 139,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2011-10-26T00:00:00",
            "id": "\"1c18e9-23f58-4d483b23d2ac0\"",
            "subject": "Entschlie\u00dfungsantrag der Fraktion der SPD zu der Abgabe einer Regierungserkl\u00e4rung\ndurch die Bundeskanzlerin zum Europ\u00e4ischen Rat und zum Eurogipfel am 26.\nOktober 2011 in Br\u00fcssel; Drs. 17/7457"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2011/26102011_17_7500.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN",
                "FDP",
                "CDU",
                "CSU",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 65,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 69,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 86,
                    "badboys": 5,
                    "no": 5,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 185,
                    "badboys": 5,
                    "no": 5,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 44,
                    "badboys": 4,
                    "no": 4,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 132,
                    "badboys": 4,
                    "no": 4,
                    "abstention": 3
                }
            },
            "date": "2011-10-26T00:00:00",
            "id": "\"1c18ea-243eb-4d483b23d2ac0\"",
            "subject": "Entschlie\u00dfungsantrag der Fraktionen der C DU/CSU, SPD, FDP und B\u00dcNDNIS 90/DIE\nGR\u00dcNEN zu der Abgabe einer Regierungserkl\u00e4rung durch die Bundeskanzlerin zum\nEurop\u00e4ischen Rat und zum Eurogipfel am 26. Oktober 2011 in Br\u00fcssel"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20120126_1.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN",
                "FDP",
                "CDU",
                "CSU",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 10,
                    "badboys": 10,
                    "no": 19,
                    "abstention": 33
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 66,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 84,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 1
                },
                "CDU": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 175,
                    "badboys": 2,
                    "no": 2,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 45,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 116,
                    "badboys": 18,
                    "no": 18,
                    "abstention": 6
                }
            },
            "date": "2012-01-26T00:00:00",
            "id": "\"1c18ec-2686d-4d483b2f445c0\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag \nder Bundesregierung \n\u00fcber die Fortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an dem \nEinsatz einer Internationalen Sicherheitsunterst\u00fctzungstruppe in Afghanistan \n(International Security Assistance Force, ISAF) unter F\u00fchrung der NATO auf \nGrundlage der Resolution 1386 (2001) und folgender Resolutionen, zuletzt Resolution \n2011 (2011) vom 12. Oktober 2011 des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen \n- Drucksachen 17/8166 und 17/8393 \n \nBerlin, den 26. Jan. 12"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20120126_2.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 1,
                    "no": 45,
                    "abstention": 15
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 65,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 86,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 178,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 46,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 139,
                    "abstention": 1
                }
            },
            "date": "2012-01-26T00:00:00",
            "id": "\"1c18ed-2571d-4d483b2f445c0\"",
            "subject": "Entschlie\u00dfungsantrag der Abgeordneten Paul Sch\u00e4fer, Wolfgang Gehrcke, Jan van\nAken, weiterer Abgeordneter und der Fraktion DIE LINKE.\nzu der Beratung des Antrags der Bundesregierung\nFortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an dem Einsatz einer\nInternationalen Sicherheitsunterst\u00fctzungstruppe in Afghanistan (International\nSecurity Assistance Force, ISAF) unter F\u00fchrung der NATO auf Grundlage der\nResolution 1386 (2001) und folgender Resolutionen, zuletzt Resolution 2011 (2011)\nvom 12. Oktober 2011 des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen;\nDrs: 17/8166, 17/8393 und 17/8465"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20120126_3.pdf",
            "runaways_party": [
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 60,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 66,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 86,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 177,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 46,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 3,
                    "badboys": 3,
                    "no": 5,
                    "abstention": 132
                }
            },
            "date": "2012-01-26T00:00:00",
            "id": "\"1c18ee-25682-4d483b3038800\"",
            "subject": "Entschlie\u00dfungsantrag der Abgeordneten Dr. Frithjof Schmidt, Kerstin M\u00fcller (K\u00f6ln),\nOmid Nouripour, weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE\nGR\u00dcNEN\nzu der Beratung des Antrags der Bundesregierung\nFortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an dem Einsatz einer\nInternationalen Sicherheitsunterst\u00fctzungstruppe in Afghanistan (International\nSecurity Assistance Force, ISAF) unter F\u00fchrung der NATO auf Grundlage der\nResolution 1386 (2001) und folgender Resolutionen, zuletzt Resolution 2011 (2011)\nvom 12. Oktober 2011 des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen;\nDrs. 17/8166, 17/8393 und 17/8466"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20120227_griechenland.pdf",
            "runaways_party": [
                "FDP",
                "CDU",
                "CSU",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 66,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 65,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 84,
                    "badboys": 4,
                    "no": 4,
                    "abstention": 1
                },
                "CDU": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 181,
                    "badboys": 8,
                    "no": 8,
                    "abstention": 2
                },
                "CSU": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 42,
                    "badboys": 5,
                    "no": 5,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 132,
                    "badboys": 7,
                    "no": 7,
                    "abstention": 1
                }
            },
            "date": "2012-02-27T00:00:00",
            "id": "\"1c18ef-244b1-4d483b2f445c0\"",
            "subject": "Antrag des Bundesministeriums der Finanzen\nFinanzhilfen zugunsten der Hellenischen Republik;\nEinholung eines zustimmenden Beschlusses des Deutschen Bundestages\nnach \u00a7 3 Absatz 1 des Stabilisierungsmechanismusgesetzes (StabMechG)\nf\u00fcr Notma\u00dfnahmen der Europ\u00e4ischen Finanzstabilisierungsfazilit\u00e4t\nzugunsten der Hellenischen Republik\nDrs. 17/8730, 17/8731 und 17/8735"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20120329_1.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 65,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 62,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 84,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 184,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 45,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 28,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 121,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2012-03-29T00:00:00",
            "id": "\"1c18f0-23db0-4d483b2f445c0\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Bundesregierung\nEntwurf eines Gesetzes zum Abbau der kalten Progression\nDrs. 17/8683 und 17/9201"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20120329_2.pdf",
            "runaways_party": [
                "CDU",
                "CSU"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 61,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 60,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 84,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 180,
                    "badboys": 2,
                    "no": 2,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 44,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 33,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 116,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2012-03-29T00:00:00",
            "id": "\"1c18f1-1f587-4d483b3038800\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und FDP\nEntwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Rechtsrahmens f\u00fcr Strom aus solarer\nStrahlungsenergie und zu weiteren \u00c4nderungen im Recht der erneuerbaren Energien;\nDrs. 17/8877 und 17/9152"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20120329_3.pdf",
            "runaways_party": [
                "FDP"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 60,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 60,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 1,
                    "no": 78,
                    "abstention": 5
                },
                "CDU": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 177,
                    "abstention": 4
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 45,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 33,
                    "yes": 116,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2012-03-29T00:00:00",
            "id": "\"1c18f2-21329-4d483b2e50380\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Abgeordneten Katja D\u00f6rner, Ekin Delig\u00f6z, Kai Gehring, weiterer\nAbgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN\nEntwurf eines Dritten Gesetzes zur \u00c4nderung des Achten Buches Sozialgesetzbuch\n- Aufhebung der Ank\u00fcndigung eines Betreuungsgeldes\nDrs. 17/1579 und 17/8201"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20120426_1.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 65
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 66,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 88,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 14,
                    "yes": 179,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 44,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 20,
                    "yes": 123,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 6
                }
            },
            "date": "2012-04-26T00:00:00",
            "id": "\"1c18f3-24199-4d483b3038800\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Arbeit und Soziales (11. Ausschuss) zu\ndem Antrag der Abgeordneten Katja Kipping, Diana Golze, Matthias W. Birkwald,\nweiterer Abgeordneter und der Fraktion DIE LINKE.\nSanktionen im Zweiten Buch Sozialgesetzbuch und Leistungseinschr\u00e4nkungen im\nZw\u00f6lften Buch Sozialgesetzbuch abschaffen.\nDrs. 17/5174 und 17/6391."
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20120426_2.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 66,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 66,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 88,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 14,
                    "yes": 179,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 44,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 20,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 15,
                    "abstention": 114
                }
            },
            "date": "2012-04-26T00:00:00",
            "id": "\"1c18f4-2428e-4d483b3038800\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Arbeit und Soziales (11. Ausschuss) zu\ndem Antrag der Abgeordneten Brigitte Pothmer, Fritz Kuhn, Markus Kurth, weiterer\nAbgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN\nRechte der Arbeitsuchenden st\u00e4rken - Sanktionen aussetzen\nDrs. 17/3207 und 17/6391"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20120510_atalanta.pdf",
            "runaways_party": [
                "FDP",
                "CDU"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 8,
                    "abstention": 57
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 64,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 82,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 1
                },
                "CDU": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 180,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 46,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 134,
                    "abstention": 4
                }
            },
            "date": "2012-05-10T00:00:00",
            "id": "\"1c18f5-24657-4d483b2f445c0\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag\nder Bundesregierung\nFortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der EU-gef\u00fchrten\nOperation Atalanta zur Bek\u00e4mpfung der Piraterie vor der K\u00fcste Somalias auf\nGrundlage des Seerechts\u00fcbereinkommens der Vereinten Nationen (VN) von 1982 und\nder Resolutionen 1814 (2008) vom 15. Mai 2008, 1816 (2008) vom 2. Juni 2008, 1838\n(2008) vom 7. Oktober 2008, 1846 (2008) vom 2. Dezember 2008, 1851 (2008) vom 16.\nDezember 2008, 1897 (2009) vom 30. November 2009, 1950 (2010) vom 23. November\n2010, 2020 (2011) vom 22. November 2011 und nachfolgender Resolutionen des\nSicherheitsrates der VN in Verbindung mit der Gemeinsamen Aktion 2008/851/GASP\ndes Rates der Europ\u00e4ischen Union (EU) vom 10. November 2008, dem Beschluss\n2009/907/GASP des Rates der EU vom 8. Dezember 2009, dem Beschluss\n2010/437/GASP des Rates der EU vom 30. Juli 2010, dem Beschluss 2010/766/GASP\ndes Rates der EU vom 7. Dezember 2010 und dem Beschluss 2012/174/GASP des\nRates der EU vom 23. M\u00e4rz 2012\nDrs. 17/9339 und 17/9598"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20120510_gas1.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 65,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 59
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "FDP": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 81,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 178,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 45,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 133,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2012-05-10T00:00:00",
            "id": "\"1c18f6-211d3-4d483b2f445c0\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und\nReaktorsicherheit (16. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten Frank Schwabe,\nIngrid Arndt-Brauer, Dirk Becker, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der SPD\n\u00fcber Leitlinien f\u00fcr Tranzparenz und Umweltvertr\u00e4glichkeit bei der F\u00f6rderung von\nunkonventionellem Erdgas\n- Drucksachen 17/7612 und 17/9450 -"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20120510_gas2.pdf",
            "runaways_party": [
                "CDU"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 65,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 59
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "FDP": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 80,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 177,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 45,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 133,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2012-05-10T00:00:00",
            "id": "\"1c18f7-211a8-4d483b2f445c0\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und\nReaktorsicherheit (16. Ausschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten Oliver Krischer,\nHans-Josef Fell, B\u00e4rbel H\u00f6hn, weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS\n90/DIE GR\u00dcNEN\nTransparenz und Kontrolle bei der F\u00f6rderung von unkonventionellem Erdgas in\nDeutschland\nDrs. 17/5573 und 17/9450"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20120510_gas3.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 65
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 59,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 80,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 177,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 45,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 133,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2012-05-10T00:00:00",
            "id": "\"1c18f8-21212-4d483b2f445c0\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Wirtschaft und Technologie (9.\nAusschuss) zu dem Antrag der Abgeordneten Johanna Vo\u00df, Dr. Barbara H\u00f6ll, Eva\nBulling-Schr\u00f6ter, weiterer Abgeordneter und der Fraktion DIE LINKE.\nKeine Erdgasf\u00f6rderung auf Kosten des Trinkwassers - Fracking bei der\nErdgasf\u00f6rderung verbieten\nDrs. 17/6097 und 17/9196"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20120524.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 63,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 65
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "FDP": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 88,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 188,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 45,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 14,
                    "yes": 135,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2012-05-24T00:00:00",
            "id": "\"1c18f9-20f10-4d483b27a33c0\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Fraktionen CDU/CSU, SPD, FDP und B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN\nEntwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Grundgesetzes (Artikel 93)\nDrs. 17/9392 und 17/9733"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20120525.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN",
                "FDP",
                "CSU"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 59,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 5
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 66,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 87,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 181,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 45,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 23,
                    "yes": 123,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 3
                }
            },
            "date": "2012-05-25T00:00:00",
            "id": "\"1c18fa-2109d-4d483b3038800\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag\nder Bundesregierung\nFortsetzung der deutschen Beteiligung an der internationalen Sicherheitspr\u00e4senz im\nKosovo auf der Grundlage der Resolution 1244 (1999) des Sicherheitsrates der\nVereinten Nationen vom 10. Juni 1999 und des Milit\u00e4risch-Technischen Abkommens\nzwischen der internationalen Sicherheitspr\u00e4senz (KFOR) und den Regierungen der\nBundesrepublik Jugoslawien (jetzt: Republik Serbien) und der Republik Serbien vom\n9. Juni 1999\nDrs. 17/9505 und 17/9768"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20120614_1.pdf",
            "runaways_party": [
                "CDU",
                "CSU"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 59,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 66,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 77,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 180,
                    "badboys": 2,
                    "no": 2,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 46,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 19,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 131,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2012-06-14T00:00:00",
            "id": "\"1c18fb-24c31-4d483b312ca40\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Bundesregierung\nEntwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung eines Nachtrags zum\nBundeshaushaltsplan f\u00fcr das Hauhaltsjahr 2012 (Nachtragshaushaltsgesetz 2012)\nDrs. 17/9040, 17/9649, 17/9650 und 17/9651"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20120628_1.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 63,
                    "badboys": 3,
                    "no": 3,
                    "abstention": 4
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 65,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 90,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 186,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 46,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 134,
                    "badboys": 5,
                    "no": 5,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2012-06-28T00:00:00",
            "id": "\"1c18fc-20f65-4d483b3038800\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag\nder Bundesregierung\nFortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der United Nations\nInterim Force in Lebanon (UNIFIL) auf Grundlage der Resolution 1701 (2006) vom\n11. August 2006 und folgender Resolutionen, zuletzt 2004 (2011) vom 30. August\n2011 des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen\nDrs. 17/9873 und 17/10162"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20120628_2.pdf",
            "runaways_party": [
                "FDP"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 69,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 58,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 5
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 4,
                    "badboys": 4,
                    "no": 84,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 182,
                    "abstention": 4
                },
                "CSU": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 47,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 141,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2012-06-28T00:00:00",
            "id": "\"1c18fd-2109f-4d483b34fd340\"",
            "subject": "Entschlie\u00dfungsantrag der Abgeordneten Volker Beck (K\u00f6ln), Kai Gehring, Ingrid\nH\u00f6nlinger, weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN\nzu der Beratung des Antrags der Antwort der Bundesregierung auf die Gro\u00dfe Anfrage\nder Abgeordneten Volker Beck (K\u00f6ln), Renate K\u00fcnast, Kerstin Andreae, weiterer\nAbgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN\nDrs.: 17/10133, 17/4112 und 17/8248\nVerfassungsm\u00e4\u00dfigkeit der bestehenden Ungleichbehandlung eingetragener\nLebenspartnerschaften gegen\u00fcber Ehen"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20120628_3.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 68,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 58,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 5
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 84,
                    "abstention": 4
                },
                "CDU": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 182,
                    "abstention": 3
                },
                "CSU": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 47,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 141,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2012-06-28T00:00:00",
            "id": "\"1c18fe-20fa0-4d483b34fd340\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Abgeordneten Volker Beck (K\u00f6ln), Ekin Delig\u00f6z, Katja D\u00f6rner,\nweiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN\nEntwurf eines Gesetzes zur Einf\u00fchrung des Rechts auf Eheschlie\u00dfung f\u00fcr Personen\ngleichen Geschlechts\nDrs. 17/6343 und 17/9611"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20120629_1.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 64,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 70,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 91,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 190,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 47,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 140,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2012-06-29T00:00:00",
            "id": "\"1c18ff-20e4f-4d483b3409100\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Bundesregierung\nEntwurf eines Gesetzes zur Neuausrichtung der Pflegeversicherung (Pflege-\nNeuausrichtungs-Gesetz - PNG)\nDrs. 17/9369, 17/9669, 17/10157 und 17/10170"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20120629_17_9045.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN",
                "FDP",
                "CDU",
                "CSU",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 67,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 70,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 81,
                    "badboys": 10,
                    "no": 10,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 183,
                    "badboys": 9,
                    "no": 9,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 40,
                    "badboys": 6,
                    "no": 6,
                    "abstention": 1
                },
                "SPD": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 134,
                    "badboys": 8,
                    "no": 8,
                    "abstention": 4
                }
            },
            "date": "2012-06-29T00:00:00",
            "id": "\"1c1900-240a1-4d483b312ca40\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und FDP\n\u00fcber den Entwurf eines Gesetzes zu dem Vertrag vom 2. Februar 2012 zur Einrichtung\ndes Europ\u00e4ischen Stabilit\u00e4tsmechanismus\n-Drs. 17/9045, 17/10126 und 17/10172-"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20120629_17_9046.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN",
                "FDP",
                "CDU",
                "CSU",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 56,
                    "badboys": 9,
                    "no": 9,
                    "abstention": 3
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 70,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 86,
                    "badboys": 4,
                    "no": 4,
                    "abstention": 1
                },
                "CDU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 189,
                    "badboys": 2,
                    "no": 2,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 46,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 121,
                    "badboys": 24,
                    "no": 24,
                    "abstention": 1
                }
            },
            "date": "2012-06-29T00:00:00",
            "id": "\"1c1901-240ff-4d483b312ca40\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und FDP\nEntwurf eines Gesetzes zu dem Vertrag vom 2. M\u00e4rz 2012 \u00fcber Stabilit\u00e4t,\nKoordinierung und Steuerung in der Wirtschafts- und W\u00e4hrungsunion\nDrs.: 17/9046, 17/10125 und 17/10171"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20120629_17_9047.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN",
                "FDP",
                "CDU",
                "CSU",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 67,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 70,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 82,
                    "badboys": 8,
                    "no": 8,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 183,
                    "badboys": 9,
                    "no": 9,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 40,
                    "badboys": 6,
                    "no": 6,
                    "abstention": 1
                },
                "SPD": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 144,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2012-06-29T00:00:00",
            "id": "\"1c1902-243b7-4d483b35f1580\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und FDP\nEntwurf eines Gesetzes zu dem Beschluss des Europ\u00e4ischen Rates vom 25. M\u00e4rz 2011\nzur \u00c4nderung des Artikels 136 des Vertrags \u00fcber die Arbeitsweise der Europ\u00e4ischen\nUnion hinsichtlich eines Stabilit\u00e4tsmechanismus f\u00fcr die Mitgliedstaaten, deren\nW\u00e4hrung der Euro ist\nDrs.: 17/9047 und 17/10159"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20120629_17_9048.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN",
                "FDP",
                "CDU",
                "CSU",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 67,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 70,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 82,
                    "badboys": 8,
                    "no": 8,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 183,
                    "badboys": 9,
                    "no": 9,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 40,
                    "badboys": 6,
                    "no": 6,
                    "abstention": 1
                },
                "SPD": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 135,
                    "badboys": 5,
                    "no": 5,
                    "abstention": 4
                }
            },
            "date": "2012-07-02T00:00:00",
            "id": "\"1c1903-2400e-4d483b35f1580\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und FDP\nEntwurf eines Gesetzes zur finanziellen Beteiligung am Europ\u00e4ischen\nStabilit\u00e4tsmechanismus (ESM-Finanzierungsgesetz - ESMFinG)\nDrs. 17/9048, 17/10126 und 17/10172"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20120719.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN",
                "FDP",
                "CDU",
                "CSU",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 56,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 11
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 59,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 79,
                    "badboys": 9,
                    "no": 9,
                    "abstention": 1
                },
                "CDU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 183,
                    "badboys": 9,
                    "no": 9,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 42,
                    "badboys": 4,
                    "no": 4,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 123,
                    "badboys": 14,
                    "no": 14,
                    "abstention": 3
                }
            },
            "date": "2012-07-19T00:00:00",
            "id": "\"1c1904-24237-4d483b34fd340\"",
            "subject": "Antrag des Bundesministeriums der Finanzen\nFinanzhilfe zugunsten Spaniens;\nEinholung eines zustimmenden Beschlusses des Deutschen Bundestages nach \u00a7 3\nAbsatz 1 in Verbindung mit \u00a7 3 Absatz 2 Nummer 1 und 4 des\nStabilisierungsmechanismusgesetzes (StabMechG) f\u00fcr Notma\u00dfnahmen der\nEurop\u00e4ischen Finanzstabilisierungsfazilit\u00e4t zugunsten\nSpaniens; Drs. 17/10320 und 17/10321"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20121018.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 61,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 59,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 84,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 179,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 42,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 24,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 128,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2012-10-18T00:00:00",
            "id": "\"1c1905-20ffd-4d483b2b73cc0\"",
            "subject": "Artikel 3 des Gesetzentwurfs der Bundesregierung\nEntwurf eines Achten Gesetzes zur \u00c4nderung des Gesetzes gegen\nWettbewerbsbeschr\u00e4nkungen (8. GWB-\u00c4ndG) in der Ausschussfassung\nDrs. 17/9852 und 17/11053"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20121025.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 67,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 67,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 89,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 184,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 45,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 14,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 138,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2012-10-25T00:00:00",
            "id": "\"1c1907-20e52-4d483b35f1580\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und FDP\nEntwurf eines Gesetzes zu \u00c4nderungen im Bereich der geringf\u00fcgigen Besch\u00e4ftigung\nDrs. 17/10773 und 17/11174"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20121025_2.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 67,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 59,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 88,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 181,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 46,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 14,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 137,
                    "abstention": 1
                }
            },
            "date": "2012-10-25T00:00:00",
            "id": "\"1c1908-212ec-4d483b27a33c0\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Bundesregierung\nEntwurf eines Gesetzes zu dem Abkommen vom 21. September 2011 zwischen der\nBundesrepublik Deutschland und der Schweizerischen Eidgenossenschaft \u00fcber die\nZusammenarbeit in den Bereichen Steuern und Finanzmarkt in der Fassung vom 5.\nApril 2012\nDrs.: 17/10059 und 17/11093"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20121025_3.pdf",
            "runaways_party": [
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 65,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 59,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 86,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 183,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 45,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 22,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 128
                }
            },
            "date": "2012-10-25T00:00:00",
            "id": "\"1c190a-212f5-4d483b27a33c0\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Bundesregierung\n\u00c4nderungsantrag der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/Die GR\u00dcNEN zum Entwurf eines\nGesetzes zur St\u00e4rkung der deutschen Finanzaufsicht\nDrs. 17/11172"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20121025_4.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 63,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 59,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 85,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 14,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 180,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 45,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 23,
                    "yes": 129,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2012-10-26T00:00:00",
            "id": "\"1c190c-20f32-4d483b2897600\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion der SPD\nzu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung\nEntwurf eines Jahressteuergesetzes 2013\nDrs.: 17/10000, 17/10604, 17/11190 und 17/11193"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20121025_5.pdf",
            "runaways_party": [
                "FDP"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 63,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 59,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 9,
                    "badboys": 9,
                    "no": 70,
                    "abstention": 5
                },
                "CDU": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 177,
                    "abstention": 4
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 45,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 23,
                    "yes": 129,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2012-10-25T00:00:00",
            "id": "\"1c190e-2139c-4d483b2897600\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Volker Beck (K\u00f6ln), Britta Ha\u00dfelmann, Ekin\nDelig\u00f6z, weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN\nzu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung\nEntwurf eines Jahressteuergesetzes 2013\nDrs. 17/10000, 17/10604, 17/11190 und 17/11196"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20121108_nebentaetigkeiten.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 69,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 66,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 82,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 14,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 180,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 47,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 144,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2012-11-08T00:00:00",
            "id": "\"1c1911-212ab-4d483b3409100\"",
            "subject": "Antrag der Abgeordneten Thomas Oppermann, Christian Lange, Petra Ernstberger,\nweiterer Abgeordneter und der Fraktion der SPD\nsowie der Abgeordneten Volker Beck (K\u00f6ln), Ingrid H\u00f6nlinger, Memet Kilic, weiterer\nAbgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN\nTransparenz bei Nebeneink\u00fcnften herstellen durch Ver\u00f6ffentlichungspflicht auf Euro\nund Cent\nDrs.: 17/11331"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20121108_unamid.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 68,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 67,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 80,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 14,
                    "yes": 180,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 47,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 143,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                }
            },
            "date": "2012-11-08T00:00:00",
            "id": "\"1c1913-21374-4d483b3409100\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag\nder Bundesregierung\nFortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der AU/UN-Hybrid-\nOperation in Darfur (UNAMID) auf Grundlage der Resolution 1769 (2007) des\nSicherheitsrates der Vereinten Nationen vom 31. Juli 2007 und folgender\nResolutionen, zuletzt 2063 (2012) vom 31. Juli 2012\nDrs. 17/11036 und 17/11389"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20121108_unmiss.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 68,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 64,
                    "abstention": 1
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 81,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 181,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 47,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 19,
                    "yes": 132,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                }
            },
            "date": "2012-11-08T00:00:00",
            "id": "\"1c1915-212d5-4d483b3409100\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag\nder Bundesregierung\nFortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der von den\nVereinten Nationen gef\u00fchrten Friedensmission in S\u00fcdsudan (UNMISS) auf\nGrundlage der Resolutionen 1996 (2011) des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen\nvom 8. Juli 2011 und 2057 (2012) vom 5. Juli 2012\nDrs. 17/11037 und 17/11390"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20121109_betreuungsgeld.pdf",
            "runaways_party": [
                "FDP",
                "CDU"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 71,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 66,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 85,
                    "badboys": 4,
                    "no": 4,
                    "abstention": 1
                },
                "CDU": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 183,
                    "badboys": 2,
                    "no": 2,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 48,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 147,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2012-11-09T00:00:00",
            "id": "\"1c1917-23fc7-4d483b3038800\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und FDP\nEntwurf eines Gesetzes zur Einf\u00fchrung eines Betreuungsgeldes\n(Betreuungsgeldgesetz)\nDrs. 17/9917und 17/11404"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20121109_praxisgebuehr.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 69,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 59,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 87,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 14,
                    "yes": 180,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 47,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 34,
                    "yes": 118,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2012-11-09T00:00:00",
            "id": "\"1c1919-23ef5-4d483b27a33c0\"",
            "subject": "Artikel 1 Nummer 2 bis 6 und Artikel 4 bis 6 des Gesetzentwurfs der\nBundesregierung zur Regelung des Assistenzpflegebedarfs in station\u00e4ren Vorsorge-\noder Rehabilitationseinrichtungen in der Ausschussfassung\nDrs.: 17/10747, 17/10799 und 17/11396"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20121121_1.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 66,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 67,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 89,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 188,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 44,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 140,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2012-11-21T00:00:00",
            "id": "\"1c191b-2410c-4d483b36e57c0\"",
            "subject": "Entwurf eines Gesetzes\n\u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2013\n(Haushaltsgesetz 2013)\nhier: Einzelplan 04\nGesch\u00e4ftsbereich der Bundeskanzlerin und des Bundeskanzleramtes\nDrs. 17/10200, 17/10202, 17/10804 und 17/10823"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20121121_2.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 67,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 63,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 86,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 181,
                    "abstention": 3
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 43,
                    "abstention": 3
                },
                "SPD": {
                    "absent": 23,
                    "yes": 129,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2012-11-21T00:00:00",
            "id": "\"1c191d-213e8-4d483b2d5c140\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Priska Hinz (Herborn), Katja D\u00f6rner, Sven-\nChristian Kindler, weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNNDIS 90/DIE\nGR\u00dcNEN\nzu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung\nEntwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das\nHaushaltsjahr 2013 (Haushaltsgesetz 2013)\nhier: Einzelplan 23\nGesch\u00e4ftsbereich des Bundesministeriums f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und\nEntwicklung\nDrs. 17/10200, 17/10202, 17/10823, 17/10824, 17/10825 und 17/11532"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20121122_1.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 63,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 65,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 85,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 183,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 44,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 141,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2012-11-22T00:00:00",
            "id": "\"1c191f-23fe7-4d483b3409100\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion der SPD\nzu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung\nEntwurf eines Gesetzes \u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das\nHaushaltsjahr 2013 (Haushaltsgesetz 2013)\nhier: Einzelplan 17\nGesch\u00e4ftsbereich des Bundesministeriums f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend\nDrs. 17/10200, 17/10202, 17/10816, 17/10823, 17/10824, 17/10825 und 17/11548"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20121123.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 61,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 66,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 86,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 185,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 46,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 139,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2012-11-23T00:00:00",
            "id": "\"1c1921-23f40-4d483b2b73cc0\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Bundesregierung\nEntwurf eines Gesetzes\n\u00fcber die Feststellung des Bundeshaushaltsplans f\u00fcr das Haushaltsjahr 2013\n(Haushaltsgesetz 2013)\nDrs. 17/10200, 17/10202, 17/10801, 17/10802, 17/10804 bis 17/10809, 17/10811 bis\n17/10814, 17/10816, 17/10821, 17/10822, 17/10823, 17/10824 und 17/10825"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20121129_1.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 68,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 65,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 86,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 187,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 45,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 130,
                    "abstention": 11
                }
            },
            "date": "2012-11-29T00:00:00",
            "id": "\"1c1923-2456f-4d483b35f1580\"",
            "subject": "Entschlie\u00dfungsantrag der Abgeordneten Markus Kurth, Josef Philip Winkler, Volker\nBeck (K\u00f6ln), weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN\nzu der abschlie\u00dfenden Beratung des Gesetzentwurfs der Abgeordneten Markus Kurth,\nJosef Philip Winkler, Fritz Kuhn, weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS\n90/DIE GR\u00dcNEN\nDrs. 17/1428, 17/10198 und 17/11707\nEntwurf eines Gesetzes zur Aufhebung des Asylbewerberleistungsgesetzes"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20121129_2.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 66,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 59
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "FDP": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 81,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 183,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 44,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 137,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2012-11-29T00:00:00",
            "id": "\"1c1925-24d06-4d483b2c67f00\"",
            "subject": "Ziffer II.2 bis II.4 des Antrages der Abgeordneten Dr. Marlies Volkmer, Dr. Karl\nLauterbach, Elke Ferner, weiterer Abgeordneter und der Fraktion der SPD\nPatientenrechte wirksam verbessern\nDrs. 17/11008"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20121130_griechenland.pdf",
            "runaways_party": [
                "FDP",
                "CDU",
                "CSU",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 68,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 66,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 80,
                    "badboys": 10,
                    "no": 10,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 178,
                    "badboys": 9,
                    "no": 9,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 45,
                    "badboys": 3,
                    "no": 3,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 115,
                    "badboys": 11,
                    "no": 11,
                    "abstention": 10
                }
            },
            "date": "2012-11-30T00:00:00",
            "id": "\"1c1927-242b6-4d483b34fd340\"",
            "subject": "Antrag des Bundesministeriums der Finanzen\n\u00c4nderungen im bestehenden Anpassungsprogramm f\u00fcr Griechenland - \u00c4nderung der\nGarantieschl\u00fcssel;\nEinholung eines zustimmenden Beschlusses des Deutschen Bundestages nach \u00a7 3\nAbsatz 1 i.V.m. \u00a7 3 Absatz 2 Nummer 2 des Stabilisierungsmechanismusgesetzes\n(StabMechG)\nDrs. 17/11647, 17/11648, 17/11649 und 17/11669"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20121212_1.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN",
                "DIE LINKE.",
                "CDU",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 13,
                    "badboys": 13,
                    "no": 46,
                    "abstention": 9
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 43,
                    "badboys": 20,
                    "no": 20,
                    "abstention": 7
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 86,
                    "abstention": 2
                },
                "CDU": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 2,
                    "badboys": 2,
                    "no": 183,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 41,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 33,
                    "badboys": 33,
                    "no": 96,
                    "abstention": 14
                }
            },
            "date": "2012-12-12T00:00:00",
            "id": "\"1c1929-25004-4d483b298b840\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Abgeordneten Marlene Rupprecht (Tuchenbach), Katja D\u00f6rner,\nDiana Golze, Caren Marks, Rolf Schwanitz, Ingrid Arndt-Brauer, B\u00e4rbel Bas, Dirk\nBecker, Karin Evers-Meyer, Elke Ferner, Petra Hinz (Essen), Christel Humme,\nAngelika Kr\u00fcger-Lei\u00dfner, Ute Kumpf, Steffen-Claudio Lemme, Kirsten L\u00fchmann,\nHilde Mattheis, Gerold Reichenbach, Ren\u00e9 R\u00f6spel, Karin Roth (Esslingen), Annette\nSawade, Bernd Scheelen, Dr. Carsten Sieling, Ute Vogt, Andrea Wicklein, Dagmar\nZiegler, Katja Keul, Maria Klein-Schmeink, Ulrich Schneider, Memet Kilic, Dr.\nHarald Terpe, Monika Lazar, Sylvia Kotting-Uhl, Dorothea Steiner, Dr. Valerie Wilms,\nFriedrich Ostendorff, Bettina Herlitzius, Uwe Kekeritz, Arfst Wagner (Schleswig),\nAgnes Krumwiede, Agnes Alpers, Matthias W. Birkwald, Steffen Bockhahn, Dr.\nDagmar Enkelmann, Wolfgang Gehrcke, Inge H\u00f6ger, Dr. Barbara H\u00f6ll, Andrej Hunko,\nUlla Jelpke, Katrin Kunert, Ralph Lenkert, Michael Leutert, Wolfgang Neskovic, Jens\nPetermann, Richard Pitterle, Dr. Ilja Seifert, Kathrin Senger-Sch\u00e4fer, Raju Sharma, Dr.\nPetra Sitte, Kersten Steinke, Alexander S\u00fc\u00dfmair, Frank Tempel, Halina Wawzyniak,\nHarald Weinberg, Katrin Werner, J\u00f6rn Wunderlich \u00fcber den\nEntwurf eines Gesetzes \u00fcber den Umfang der Personensorge und die Rechte des\nm\u00e4nnlichen Kindes bei einer Beschneidung\nDrs. 17/11430, 17/11800 und 17/11814"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20121212_2.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN",
                "DIE LINKE.",
                "FDP",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 10,
                    "badboys": 10,
                    "no": 18,
                    "abstention": 40
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 24,
                    "badboys": 24,
                    "no": 29,
                    "abstention": 14
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 1,
                    "no": 87,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 184,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 41,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 102,
                    "badboys": 25,
                    "no": 25,
                    "abstention": 16
                }
            },
            "date": "2012-12-12T00:00:00",
            "id": "\"1c192b-24e00-4d483b298b840\"",
            "subject": "Nummer 1 des \u00c4nderungsantrages\nder Abgeordneten Burkhard Lischka, Christine Lambrecht, Rainer Arnold, Edelgard\nBulmahn, Sebastian Edathy, Petra Ernstberger, Gabriele Fograscher, Dr. Edgar Franke,\nMartin Gerster, Iris Gleicke, G\u00fcnter Gloser, Ulrike Gottschalck, Dr. Gregor Gysi, Hans\nJoachim-Hacker, Michael Hartmann (Wackernheim), Dr. Rosemarie Hein, Dr. Barbara\nHendricks, Gustav Herzog, Josip Juratovic, Dr. h. c. Susanne Kastner, Ulrich Kelber,\nDaniela Kolbe (Leipzig), Niema Movassat, Dr. Rolf M\u00fctzenich, Aydan \u00d6zoguz,\nJohannes Pflug, Joachim Po\u00df, Dr. Sascha Raabe, Stefan Rebmann, Anton Schaaf, Paul\nSch\u00e4fer (K\u00f6ln), Marianne Schieder (Schwandorf), Swen Schulz (Spandau), Sonja\nSteffen, Kerstin Tack, Kathrin Vogler, Heidemarie Wieczorek-Zeul, Waltraud Wolff\n(Wolmirstedt)\nzu der Zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung\nEntwurf eines Gesetzes \u00fcber den Umfang der Personensorge bei einer Beschneidung\ndes m\u00e4nnlichen Kindes\nDrs.: 17/11295, 17/11800, 17/11814 und 17/11815"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20121212_3.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN",
                "DIE LINKE.",
                "FDP",
                "CDU",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 46,
                    "badboys": 11,
                    "no": 11,
                    "abstention": 11
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 12,
                    "badboys": 12,
                    "no": 35,
                    "abstention": 23
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 2,
                    "badboys": 2,
                    "no": 85,
                    "abstention": 1
                },
                "CDU": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 2,
                    "badboys": 2,
                    "no": 179,
                    "abstention": 3
                },
                "CSU": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 41,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 11,
                    "badboys": 11,
                    "no": 84,
                    "abstention": 48
                }
            },
            "date": "2012-12-12T00:00:00",
            "id": "\"1c192d-24857-4d483b298b840\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Jerzy Montag, Kerstin Andreae, Volker Beck\n(K\u00f6ln), Cornelia Behm, Birgitt Bender, Ekin Delig\u00f6z, Katrin G\u00f6ring-Eckardt, Priska\nHinz, Ingrid H\u00f6nlinger, Herbert Frankenhauser, Sven-Christian Kindler, Tom\nKoenigs, Niema Movassat, Kerstin M\u00fcller (K\u00f6ln), Dietmar Nietan, Dr. Konstantin von\nNotz, Bj\u00f6rn S\u00e4nger, Elisabeth Scharfenberg, Katrin Vogler, Josef Winkler, Waltraud\nWolff (Wollmirstedt)\nzu der Zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung \u00fcber den\nEntwurf eines Gesetzes \u00fcber den Umfang der Personensorge bei einer Beschneidung\ndes m\u00e4nnlichen Kindes\n- Drucksachen 17/11295, 17/11800, 17/11814 und 17/11816 -"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20121212_4.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN",
                "DIE LINKE.",
                "FDP",
                "CDU",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 40,
                    "badboys": 11,
                    "no": 11,
                    "abstention": 17
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 12,
                    "badboys": 12,
                    "no": 42,
                    "abstention": 16
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 1,
                    "no": 86,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 2,
                    "badboys": 2,
                    "no": 182,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 41,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 104,
                    "badboys": 21,
                    "no": 21,
                    "abstention": 18
                }
            },
            "date": "2012-12-12T00:00:00",
            "id": "\"1c192f-24c66-4d483b298b840\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Dr. Carola Reimann, Kerstin Griese, Sabine\nB\u00e4tzing-Lichtenth\u00e4ler, Heinz-Joachim Barchmann, Doris Barnett, Dr. Hans-Peter\nBartels, Bernhard Brinkmann (Hildesheim), Dr. Peter Danckert, Martin D\u00f6rmann,\nElvira Drobinski-Wei\u00df, Petra Ernstberger, Bettina Hagedorn, Michael Hartmann\n(Wackernheim), Hubertus Heil, Wolfgang Hellmich, Dr. Barbara Hendricks, Dr. Eva\nH\u00f6gl, Josip Juratovic, Fritz Rudolf K\u00f6rper, Christian Lange (Backnang), Dr. Karl\nLauterbach, Dr. Petra Merkel (Berlin), Dr. Matthias Miersch, Dietmar Nietan, Aydan\n\u00d6zoguz, Joachim Po\u00df, Mechthild Rawert, Stefan Rebmann, S\u00f6nke Rix, Anton Schaaf,\nWerner Schieder (Weiden), Swen Schulz (Spandau), Kerstin Tack\nzu der Zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung \u00fcber den Entwurf\neines Gesetzes \u00fcber den Umfang der Personensorge bei einer Beschneidung des\nm\u00e4nnlichen Kindes\nDrs. 17/11295, 17/11800, 17/11814 und 17/11835"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20121212_5.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN",
                "DIE LINKE.",
                "FDP",
                "CDU",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 34,
                    "badboys": 17,
                    "no": 17,
                    "abstention": 17
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 17,
                    "badboys": 17,
                    "no": 43,
                    "abstention": 10
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 79,
                    "badboys": 5,
                    "no": 5,
                    "abstention": 2
                },
                "CDU": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 179,
                    "badboys": 3,
                    "no": 3,
                    "abstention": 3
                },
                "CSU": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 41,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 94,
                    "badboys": 33,
                    "no": 33,
                    "abstention": 16
                }
            },
            "date": "2012-12-12T00:00:00",
            "id": "\"1c1931-23eb9-4d483b298b840\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Bundesregierung\nEntwurf eines Gesetzes \u00fcber den Umfang der Personensorge bei einer Beschneidung\ndes m\u00e4nnlichen Kindes\nDrs.: 17/11295, 17/11800 und 17/11814"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20121213_1.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 64,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 68,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 85,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "CDU": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 184,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 44,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 137,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2012-12-13T00:00:00",
            "id": "\"1c1933-216b5-4d483b2c67f00\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Bundesregierung\nEntwurf eines Gesetzes \u00fcber die energetische Modernisierung von vermietetem\nWohnraum und \u00fcber die vereinfachte Durchsetzung von R\u00e4umungstiteln\n(Mietrechts\u00e4nderungsgesetz - MietR\u00c4ndG)\nDrs. 17/10485 und 17/11894"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20121213_2.pdf",
            "runaways_party": [
                "CDU",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 65,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 67,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 87,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 182,
                    "badboys": 2,
                    "no": 2,
                    "abstention": 2
                },
                "CSU": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 43,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 18,
                    "yes": 3,
                    "badboys": 3,
                    "no": 131,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2012-12-13T00:00:00",
            "id": "\"1c1935-21627-4d483b36e57c0\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Wirtschaft und Technologie (9. Ausschuss)\nzu dem Antrag der Abgeordneten Oliver Krischer, Nicole Maisch, Dorothea Steiner,\nweiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00fcndnis 90/ Die Gr\u00fcnen \u00fcber\nMoratorium f\u00fcr die Fracking-Technologie in Deutschland\n- Drucksachen 17/11213 und 17/11712 -"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20121213_3.pdf",
            "runaways_party": [
                "CDU"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 65,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 66
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "FDP": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 85,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 1,
                    "no": 183,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 41,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 137,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2012-12-13T00:00:00",
            "id": "\"1c1937-215fa-4d483b36e57c0\"",
            "subject": "Antrag der Abgeordneten Frank Schwabe, Dirk Becker, Gerd Bollmann, weiterer\nAbgeordneter und der Fraktion der SPD\nErgebnisse der Gutachten zu Umweltauswirkungen von Fracking z\u00fcgig umsetzen\nDrs.: 17/11829"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20121213_4.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 64,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 66,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 89,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 185,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 42,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 17,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 134,
                    "abstention": 1
                }
            },
            "date": "2012-12-13T00:00:00",
            "id": "\"1c1939-21716-4d483b37d9a00\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag\nder Bundesregierung\nFortsetzung des Einsatzes bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte bei der Unterst\u00fctzung\nder gemeinsamen Reaktion auf terroristische Angriffe gegen die USA auf Grundlage\ndes Artikels 51 der Satzung der Vereinten Nationen und des Artikels 5 des\nNordatlantikvertrags sowie der Resolutionen 1368 (2001) und 1373 (2001) des\nSicherheitsrats der Vereinten Nationen\nDrs. 17/11466 und 17/11890"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20121213_5.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 61,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 28,
                    "yes": 47,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 83,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 177,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 43,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 43,
                    "yes": 109,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2012-12-14T00:00:00",
            "id": "\"1c193b-215cd-4d483b2c67f00\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Undine Kurth (Quedlinburg), Cornelia Behm,\nHarald Ebner, weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN\nzu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung\nEntwurf eines Dritten Gesetzes zur \u00c4nderung des Tierschutzgesetzes\nDrs. 17/10572, 17/11811 und 17/11851"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20121213_6.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 61,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 28,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 47
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "FDP": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 83,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 177,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 43,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 43,
                    "yes": 109,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2012-12-14T00:00:00",
            "id": "\"1c193d-21689-4d483b2c67f00\"",
            "subject": "Entschlie\u00dfungsantrag der Fraktion der SPD\nzu der dritten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung\nEntwurf eines Dritten Gesetzes zur \u00c4nderung des Tierschutzgesetzes\nDrs.: 17/10572, 17/11811 und 17/11852"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2012/20121214_1.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 59,
                    "badboys": 2,
                    "no": 2,
                    "abstention": 5
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 68,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 85,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 20,
                    "yes": 174,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 41,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 18,
                    "yes": 116,
                    "badboys": 15,
                    "no": 15,
                    "abstention": 3
                }
            },
            "date": "2012-12-14T00:00:00",
            "id": "\"1c193f-24b84-4d483b2d5c140\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag\nder Bundesregierung\nEntsendung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte zur Verst\u00e4rkung der integrierten\nLuftverteidigung der NATO auf Ersuchen der T\u00fcrkei und auf Grundlage des Rechts\nauf kollektive Selbstverteidigung (Artikel 51 der Charta der Vereinten Nationen)\nsowie des Beschlusses des Nordatlantikrates vom 4. Dezember 2012\nDrs. 17/11783, 17/11892"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130117_1.pdf",
            "runaways_party": [
                "FDP"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 67,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 58,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 4
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 1,
                    "no": 87,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 183,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 40,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 137,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2013-01-17T00:00:00",
            "id": "\"1c1942-20065-4d483b22de880\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Vermittlungsausschusses\nJahressteuergesetz 2013\nDrs. 17/11844"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130131_isaf.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN",
                "FDP",
                "CDU",
                "CSU",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 12,
                    "badboys": 12,
                    "no": 22,
                    "abstention": 33
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 68,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 87,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 1
                },
                "CDU": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 186,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 48,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 14,
                    "yes": 113,
                    "badboys": 18,
                    "no": 18,
                    "abstention": 7
                }
            },
            "date": "2013-01-31T00:00:00",
            "id": "\"1c1944-24b88-4d49311b1f940\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag\nder Bundesregierung\nFortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an dem Einsatz der\nInternationalen Sicherheitsunterst\u00fctzungstruppe in Afghanistan (International\nSecurity Assistance Force, ISAF) unter F\u00fchrung der NATO auf Grundlage der\nResolution 1386 (2001) und folgender Resolutionen, zuletzt Resolution 2069 (2012)\nvom 9. Oktober 2012 des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen\nDrs. 17/11685 und 17/12096"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130228_holzhandel.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 64
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 63
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "FDP": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 85,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 189,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 44,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 20,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 132,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2013-02-28T00:00:00",
            "id": "\"1c1946-21884-4d6cced8dac80\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Bundesregierung\n\u00fcber den Entwurf eines Ersten Gesetzes zur \u00c4nderung des Holzhandels-Sicherungs-\nGesetzes\n- Drucksachen 17/12033 und 17/12400 -"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130228_mali1.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN",
                "DIE LINKE.",
                "FDP",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 62,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 1
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 1,
                    "no": 62,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 85,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 189,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 45,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "SPD": {
                    "absent": 19,
                    "yes": 129,
                    "badboys": 2,
                    "no": 2,
                    "abstention": 2
                }
            },
            "date": "2013-02-28T00:00:00",
            "id": "\"1c1948-21a7f-4d6cce2e259c0\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag\nder Bundesregierung\nEntsendung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte zur Beteiligung an der EU-gef\u00fchrten\nmilit\u00e4rischen Ausbildungsmission EUTM Mali auf Grundlage des Ersuchens der\nRegierung von Mali sowie der Beschl\u00fcsse 2013/34/GA des Rates der Europ\u00e4ischen\nUnion (EU) vom 17. Januar 2013 und vom 18. Februar 2013 in Verbindung mit den\nResolutionen 2071 (2012) und 2085 (2012) des Sicherheitsrates der Vereinten\nNationen\nDrs. 17/12367 und 17/12520"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130228_mali2.pdf",
            "runaways_party": [
                "FDP",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 59,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 5
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 62,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 85,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 189,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 45,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "SPD": {
                    "absent": 19,
                    "yes": 129,
                    "badboys": 2,
                    "no": 2,
                    "abstention": 2
                }
            },
            "date": "2013-02-28T00:00:00",
            "id": "\"1c194a-219f3-4d6cd4a000e40\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag\nder Bundesregierung\nEntsendung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte zur Unterst\u00fctzung der Internationalen\nUnterst\u00fctzungsmission in Mali unter afrikanischer F\u00fchrung (AFISMA) auf Grundlage\nder Resolution 2085 (2012) des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen\nDrs.: 17/12368 und 17/12522"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130228_wasser1.pdf",
            "runaways_party": [
                "CSU"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 63,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 62,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 79,
                    "abstention": 2
                },
                "CDU": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 185,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 5,
                    "badboys": 5,
                    "no": 31,
                    "abstention": 5
                },
                "SPD": {
                    "absent": 25,
                    "yes": 127,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2013-02-28T00:00:00",
            "id": "\"1c194c-219c3-4d6ccf29eabc0\"",
            "subject": "Antrag der Abgeordneten Britta Ha\u00dfelmann, Kerstin Andreae, Nicole Maisch,\nweiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN\nKeine Privatisierung der Wasserversorgung durch die Hintert\u00fcr\nDrs. 17/12394"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130228_wasser2.pdf",
            "runaways_party": [
                "CSU"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 61,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 62,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 79,
                    "abstention": 2
                },
                "CDU": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 185,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 1,
                    "no": 38,
                    "abstention": 2
                },
                "SPD": {
                    "absent": 25,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 126
                }
            },
            "date": "2013-02-28T00:00:00",
            "id": "\"1c194e-21ddb-4d6cced22dcc0\"",
            "subject": "Antrag der Abgeordneten Ulla L\u00f6tzer, Eva Bulling-Schr\u00f6ter, Katrin Kunert, weiterer\nAbgeordneter und der Fraktion DIE LINKE.\nzu dem Vorschlag der Europ\u00e4ischen Kommission f\u00fcr eine Richtlinie des\nEurop\u00e4ischen Parlaments und des Rates \u00fcber die Konzessionsvergabe\nKOM(2011) 897 endg.; Ratsdok. 18960/11\nhier: Stellungnahme des Deutschen Bundestages gem\u00e4\u00df Artikel 23 Absatz 3 des\nGrundgesetzes i. V. m. \u00a7 9 Absatz 4 des Gesetzes \u00fcber die Zusammenarbeit von\nBundesregierung und Deutschem Bundestag in Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen\nUnion\nWasser ist Menschenrecht - Privatisierung verhindern\nDrs.: 17/12482"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130301_rente1.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 51,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 7
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 19,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 56,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 78,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 182,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 43,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 33,
                    "yes": 117,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 2
                }
            },
            "date": "2013-03-01T00:00:00",
            "id": "\"1c1950-219ed-4d718e7fac180\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Arbeit und Soziales (11. Ausschuss) zu\ndem Antrag der Abgeordneten Matthias W. Birkwald, Diana Golze, Dr. Martina\nBunge, weiterer Abgeordneter und der Fraktion DIE LINKE.\nRente erst ab 67 sofort vollst\u00e4ndig zur\u00fccknehmen\nDrs.: 17/10991 und 17/12474 Buchstabe b)"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130301_rente2.pdf",
            "runaways_party": [
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 58
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 18,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 57,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 77,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 182,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 42,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 34,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 1,
                    "no": 2,
                    "abstention": 115
                }
            },
            "date": "2013-03-04T00:00:00",
            "id": "\"1c1952-1f8d7-4d72a5eec8600\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Arbeit und Soziales (11. Ausschuss) zu\ndem Antrag der Abgeordneten Matthias W. Birkwald, Diana Golze, Dr. Martina\nBunge, weiterer Abgeordneter und der Fraktion DIE LINKE\nKindererziehung in der Rente besser ber\u00fccksichtigen\nDrs. 17/10994 und 17/12474 Buchstabe e\nBerlin, den 04. Mrz. 13"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130301_urheberrecht.pdf",
            "runaways_party": [
                "FDP",
                "CDU",
                "CSU"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 60,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 59,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 76,
                    "badboys": 4,
                    "no": 4,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 179,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 42,
                    "badboys": 2,
                    "no": 2,
                    "abstention": 2
                },
                "SPD": {
                    "absent": 26,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 125,
                    "abstention": 1
                }
            },
            "date": "2013-03-01T00:00:00",
            "id": "\"1c1954-2195f-4d6db2cd23c40\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Bundesregierung\nEntwurf eines Siebenten Gesetzes zur \u00c4nderung des Urheberrechtsgesetezs\nDrs. 17/11470 und 17/12534"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130315_atomkraftwerk.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 58,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 23,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 52,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 77,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 24,
                    "yes": 170,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 38,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 29,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 123,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2013-03-15T00:00:00",
            "id": "\"1c1956-21a63-4d7f63c64ac80\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und\nReaktorsicherheit (16. Ausschuss)\nzu dem Antrag der Abgeordneten Sylvia Kotting-Uhl, B\u00e4rbel H\u00f6hn, Markus Tressel,\nweiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN\nBilaterale Verhandlungen aufnehmen zur unverz\u00fcglichen Stilllegung besonders\ngef\u00e4hrlicher grenznaher Atomkraftwerke in Frankreich\nDrs. 17/11206 und 17/12675"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130418_irland3.pdf",
            "runaways_party": [
                "FDP",
                "CDU",
                "CSU",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 64,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 70,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 83,
                    "badboys": 6,
                    "no": 6,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 184,
                    "badboys": 6,
                    "no": 6,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 45,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 138,
                    "badboys": 6,
                    "no": 6,
                    "abstention": 3
                }
            },
            "date": "2013-04-18T00:00:00",
            "id": "\"1c1958-21977-4daa4bd85d900\"",
            "subject": "Antrag des Bundesministeriums der Finanzen\nEinholung eines zustimmenden Beschlusses des Deutschen Bundestages nach \u00a7 4\nAbsatz 1 Nummer 1 und 2 des ESM-Finanzierungsgesetzes, nach \u00a7 3 Absatz 1 des\nStabilisierungsmechanismusgesetzes im Rahmen der Haftungsanpassungen nach\nArtikel 8 Absatz 2 des EFSF-Rahmenvertrages sowie nach \u00a7 3 Absatz 1 i.V.m. Absatz\n2 Nummer 2 des Stabilisierungsmechanismusgesetzes\nhier: betreffend die Verl\u00e4ngerung der maximalen durchschnittlichen Laufzeit des\nEFSF-Darlehens an Irland um sieben Jahre\nDrs. 17/13060"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130418_portugal4.pdf",
            "runaways_party": [
                "FDP",
                "CDU",
                "CSU",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 64,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 72,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 84,
                    "badboys": 7,
                    "no": 7,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 182,
                    "badboys": 6,
                    "no": 6,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 44,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 134,
                    "badboys": 5,
                    "no": 5,
                    "abstention": 3
                }
            },
            "date": "2013-04-18T00:00:00",
            "id": "\"1c195a-21999-4daa4bc91b500\"",
            "subject": "Antrag des Bundesministeriums der Finanzen\nEinholung eines zustimmenden Beschlusses des Deutschen Bundestages nach \u00a7 4\nAbsatz 1 Nummer 1 und 2 des ESM-Finanzierungsgesetzes, nach \u00a7 3 Absatz 1 des\nStabilisierungsmechanismusgesetzes im Rahmen der Haftungsanpassungen nach\nArtikel 8 Absatz 2 des EFSF-Rahmenvertrages sowie nach \u00a7 3 Absatz 1 i.V.m. Absatz\n2 Nummer 2 des Stabilisierungsmechanismusgesetzes\nhier: betreffend die Verl\u00e4ngerung der maximalen durchschnittlichen Laufzeit des\nEFSF-Darlehens an Portugal um sieben Jahre\n-Drucksache 17/13060-"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130418_quote5.pdf",
            "runaways_party": [
                "FDP"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 63,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 71,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 1,
                    "no": 90,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 190,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 46,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 148,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2013-04-18T00:00:00",
            "id": "\"1c195c-21740-4daa564a77e00\"",
            "subject": "Gesetzentwurf des Bundesrates in zweiter Beratung\n\u00fcber den Entwurf eines Gesetzes zur F\u00f6rderung gleichberechtigter Teilhabe von\nFrauen und M\u00e4nnern in F\u00fchrungsgremien (GITeilhG)\nDrs. 17/11270 und 17/12784"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130418_zypern1.pdf",
            "runaways_party": [
                "FDP",
                "CDU",
                "CSU",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 64,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 72,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 83,
                    "badboys": 8,
                    "no": 8,
                    "abstention": 1
                },
                "CDU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 182,
                    "badboys": 8,
                    "no": 8,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 44,
                    "badboys": 2,
                    "no": 2,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 128,
                    "badboys": 10,
                    "no": 10,
                    "abstention": 10
                }
            },
            "date": "2013-04-18T00:00:00",
            "id": "\"1c195e-219b0-4daa30a0d2280\"",
            "subject": "Antrag des Bundesministeriums der Finanzen\nEinholung eines zustimmenden Beschlusses des Deutschen Bundestages nach \u00a7 4\nAbsatz 1 Nummer 1 und 2 des ESM-Finanzierungsgesetzes, nach \u00a7 3 Absatz 1 des\nStabilisierungsmechanismusgesetzes im Rahmen der Haftungsanpassungen nach\nArtikel 8 Absatz 2 des EFSF-Rahmenvertrages sowie nach \u00a7 3 Absatz 1 i.V.m. Absatz\n2 Nummer 2 des Stabilisierungsmechanismusgesetzes\nhier: betreffend die Gew\u00e4hrung einer Stabilit\u00e4tshilfe an die Republik Zypern in Form\neiner Finanzhilfefazilit\u00e4t des ESM gem\u00e4\u00df Paragraf 4 Absatz 1 Nummer 1 des ESM-\nFinanzierungsgesetzes\nDrs. 17/13060"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130418_zypern2.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN",
                "FDP",
                "CDU",
                "CSU",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 64,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 72,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 84,
                    "badboys": 8,
                    "no": 8,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 183,
                    "badboys": 6,
                    "no": 6,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 44,
                    "badboys": 2,
                    "no": 2,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 124,
                    "badboys": 13,
                    "no": 13,
                    "abstention": 11
                }
            },
            "date": "2013-04-18T00:00:00",
            "id": "\"1c1960-219b6-4daa2f9e600c0\"",
            "subject": "Antrag des Bundesministeriums der Finanzen\nEinholung eines zustimmenden Beschlusses des Deutschen Bundestages nach \u00a7 4\nAbsatz 1 Nummer 1 und 2 des ESM-Finanzierungsgesetzes, nach \u00a7 3 Absatz 1 des\nStabilisierungsmechanismusgesetzes im Rahmen der Haftungsanpassungen nach\nArtikel 8 Absatz 2 des EFSF-Rahmenvertrages sowie nach \u00a7 3 Absatz 1 i.V.m. Absatz\n2 Nummer 2 des Stabilisierungsmechanismusgesetzes\nhier: betreffend die Annahme einer Vereinbarung \u00fcber eine Finanzhilfefazilit\u00e4t\nzwischen der Republik Zypern und dem ESM und der Zustimmung zu einem\nMemorandum of Understanding gem\u00e4\u00df Paragraf 4 Absatz 1 Nummer 2 des ESM-\nFinanzierungsgesetzes\n-Drucksache 17/13060-"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130425_npd_verbot.pdf",
            "runaways_party": [
                "DIE LINKE."
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 60,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 1
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 91,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 147,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 36,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 135,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "None",
            "id": "\"1c1962-2c652-4db314deb7680\"",
            "subject": "Antrag der Fraktion der SPD\nAntrag auf Entscheidung des Deutschen Bundestages \u00fcber die Einleitung eines Verfahrens \nzur Feststellung der Verfassungswidrigkeit der \"Nationaldemokratischen Partei \nDeutschlands\" gem\u00e4\u00df Artikel 21 Absatz 2 des Grundgesetzes i.V.m. \u00a7 13 Nummer 2, \u00a7 43 ff. \ndes Bundesverfassungsgerichtsgesetzes\nDrs. 17/13227\nBerlin, den 25.04.2013"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130425_rechtsextremismus.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 62,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 91,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 148,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 36,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 135,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "None",
            "id": "\"1c1964-2c22f-4db3157c129c0\"",
            "subject": "Antrag der Fraktion der CDU/CSU und FDP\nRechtsextremismus entschlossen bek\u00e4mpfen\nDrucksache 17/13225\nBerlin, den 25.04.2013"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130516_atalanta.pdf",
            "runaways_party": [
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 65,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 87,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 142,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 36,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 2,
                    "badboys": 2,
                    "no": 137,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "None",
            "id": "\"1c1966-2c5c5-4dce681603f80\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der \nBundesregierung\nFortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der EU-gef\u00fchrten \nOperation Atalanta zur Bek\u00e4mpfung der Piraterie vor der K\u00fcste Somalias auf Grundlage \ndes Seerechts\u00fcbereinkommens der Vereinten Nationen (VN) von 1982 und der \nResolutionen 1814 (2008) vom 15. Mai 2008, 1816 (2008) vom 2. Juni 2008, 1838 (2008) \nvom 7. Oktober 2008, 1846 (2008) vom 2. Dezember 2008, 1851 (2008) vom 16. Dezember \n2008, 1897 (2009) vom 30. November 2009, 1950 (2010) vom 23. November 2010, 2020 \n(2011) vom 22. November 2011, 2077 (2012) vom 21. November 2012 und nachfolgender \nResolutionen des Sicherheitsrates der VN in Verbindung mit der Gemeinsamen Aktion \n2008/851/GASP des Rates der Europ\u00e4ischen Union (EU) vom 10. November 2008, dem \nBeschluss 2009/907/GASP des Rates der EU vom 8. Dezember 2009, dem Beschluss \n2010/437/GASP des Rates der EU vom 30. Juli 2010, dem Beschluss 2010/766/GASP des \nRates der EU vom 7. Dezember 2010 und dem Beschluss 2012/174/GASP des Rates der EU \nvom 23. M\u00e4rz 2012\nDrs. 17/13111 und 17/13529\nBerlin, den 16.05.2013"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130516_binnenschifffahrt.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 66,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 88,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 145,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 36,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 2,
                    "abstention": 142
                }
            },
            "date": "None",
            "id": "\"1c1968-2c18a-4dce658212a80\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Bundesregierung\nEntwurf eines Ersten Gesetzes zur \u00c4nderung des Ausf\u00fchrungsgesetzes zu dem \n\u00dcbereinkommenvom 9. September 1996 \u00fcber die Sammlung, Abgabe und Annahme von \nAbf\u00e4llen in der Rhein- und Binnenschifffahrt\n- Drucksachen 17/13030 und 17/13348 -\nBerlin, den 16.05.2013"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130516_kroatien.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 64,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 2
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "FDP": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 89,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 146,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 36,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 141,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 3
                }
            },
            "date": "None",
            "id": "\"1c196a-2c297-4dce6577951c0\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Bundesregierung\nEntwurf eines Gesetzes zu dem Vertrag vom 9. Dezember 2011 \u00fcber den Beitritt der \nRepublik Kroatien zur Europ\u00e4ischen Union\nDrs. 17/11872 und 17/13444\nBerlin, den 16.05.2013"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130605_einbuergerung.pdf",
            "runaways_party": [
                "FDP"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 61,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 2,
                    "badboys": 2,
                    "no": 85,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 146,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 33,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 139,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "None",
            "id": "\"1c196c-4aa2b-4dedc042be6c0\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Abgeordneten Memet Kilic, Josef Philip Winkler, Volker Beck (K\u00f6ln), \nweiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN\nEntwurf eines Gesetzes zur Streichung des Optionszwangs aus dem \nStaatsangeh\u00f6rigkeitsrecht\nDrs. 17/542 und 17/13312\nBerlin, den 05.06.2013"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130606_wohnung.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 60
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "FDP": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 86,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 143,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 34,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 139,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "None",
            "id": "\"1c196e-4a9fd-4dedc03564740\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausschusses f\u00fcr Verkehr, Bau und Stadtentwicklung\n(15. Ausschuss) \nzu dem Antrag der Abgeordneten Michael Gro\u00df, S\u00f6ren Bartol, Uwe Beckmeyer, weiterer \nAbgeordneter und der Fraktion der SPD\nBezahlbares Wohnen in der sozialen Stadt\nDrs. 17/12485 und 17/13776\nBerlin, den 06.06.2013"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130607_arzneimittel.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 27,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 46,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 18,
                    "yes": 74,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 18,
                    "yes": 134,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 33,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 50,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 100,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "None",
            "id": "\"1c1970-4b639-4dedc03564740\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Fraktionen der CDU/CSU und FDP\nEntwurf eines Dritten Gesetzes zur \u00c4nderung arzneimittelrechtlicher und anderer \nVorschriften\nDrs. 17/13083 und 17/13770\nBerlin, den 07.06.2013"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130613_Bundeswehreinsatz_Kosovo.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 26,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 47,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 87,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "CDU": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 142,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 37,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 15,
                    "yes": 133,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 2
                }
            },
            "date": "None",
            "id": "\"1c1972-2b1be-4df0dc0ad62c0\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag der \nBundesregierung\nFortsetzung der deutschen Beteiligung an der internationalen Sicherheitspr\u00e4senz in Kosovo \nauf der Grundlage der Resolution 1244 (1999) des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen \nvom 10. Juni 1999 und des Milit\u00e4risch-Technischen Abkommens zwischen der \ninternationalen Sicherheitspr\u00e4senz (KFOR) und den Regierungen der Bundesrepublik \nJugoslawien (jetzt: Republik Serbien) und der Republik Serbien vom 9. Juni 1999\n- Drucksachen 17/13661 und 17/13955 -\nBerlin, den 13.06.2013"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130613_kreditinstitute.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 31,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 42
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "FDP": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 88,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 142,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 37,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 18,
                    "yes": 132,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "None",
            "id": "\"1c1974-2cc70-4df1885de7340\"",
            "subject": "Entschlie\u00dfungsantrag der Fraktion der SPD\nzu der dritten Beratung der Gesetzentw\u00fcrfe der Fraktionen der CDU/CSU und FDP und der \nBundesregierung\nEntwurf eines Gesetzes zum Vorschlag f\u00fcr eine Verordnung des Rates zur \u00dcbertragung \nbesonderer Aufgaben im Zusammenhang mit der Aufsicht \u00fcber Kreditinstitute auf die \nEurop\u00e4ische Zentralbank\n- Drucksachen 17/13470, 17/13829, 17/13901, 17/13961 und 17/13965 -\nBerlin, den 14.06.2013"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130614_verbraucherrichtlinie.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 39,
                    "yes": 34,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 81,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 139,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 35,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 25,
                    "yes": 125,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "None",
            "id": "\"1c1976-2ccef-4e032125e5000\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion der SPD\nEntwurf eines Gesetzes zur Umsetzung der Verbraucherrechterichtlinie und zur \u00c4nderung \ndes Gesetzes zur Regelung der Wohnungsvermittlung\n- Drucksachen 17/12637, 17/13951 und 17/13966 -\nBerlin, den 14.06.2013"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130627_1_geschaeftspraktiken.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 67,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 65
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "FDP": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 89,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 7,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 187,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 49,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 143,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2013-06-27T00:00:00",
            "id": "\"1c1978-21c5e-4e0327d899d80\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion der SPD\nzu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung\nEntwurf eines Gesetzes gegen unseri\u00f6se Gesch\u00e4ftspraktiken\nDrs.: 17/13057, 17/13429, 17/14192, 17/14216 und 17/14240"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130627_2_geschaeftspraktiken.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 10,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 63
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "FDP": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 88,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 148,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 37,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 142,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "None",
            "id": "\"1c197a-2c298-4e0327d899d80\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Daniela Wagner, Renate K\u00fcnast, Ingrid H\u00f6nlinger, \nweiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN\nzu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Bundesregierung\nEntwurf eines Gesetzes gegen unseri\u00f6se Gesch\u00e4ftspraktiken\n- Drucksachen 17/13057, 17/13429, 17/14192, 17/14216 und 17/14241 -\nBerlin, den 27.06.2013"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130627_3_unifil.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN",
                "FDP",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 61,
                    "badboys": 2,
                    "no": 2,
                    "abstention": 5
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 63,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 4,
                    "yes": 88,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 182,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 48,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 135,
                    "badboys": 6,
                    "no": 6,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2013-06-27T00:00:00",
            "id": "\"1c197c-219ec-4e0328fc6ce00\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag\nder Bundesregierung\nFortsetzung der Beteiligung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte an der United Nations\nInterim Force in Lebanon (UNIFIL) auf Grundlage der Resolution 1701 (2006) vom\n11. August 2006 und folgender Resolutionen, zuletzt 2064 (2012) vom 30. August\n2012 des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen\nDrs. 17/13753 und 17/14161"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130627_4_vermoegensabgabe.pdf",
            "runaways_party": [],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 68,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 62
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 1
                },
                "FDP": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 90,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 8,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 186,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 48,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 2,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 137
                }
            },
            "date": "2013-06-27T00:00:00",
            "id": "\"1c197e-21905-4e06f34d1d0c0\"",
            "subject": "Gesetzentwurf der Abgeordneten Lisa Paus, Kerstin Andreae, Dr. Thomas Gambke,\nBritta Ha\u00dfelmann, weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE\nGR\u00dcNEN\nEntwurf eines Gesetzes zur Erhebung einer Verm\u00f6gensabgabe\nDrs. 17/10770 und 17/13803"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130627_5_minusma.pdf",
            "runaways_party": [
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN",
                "FDP",
                "SPD"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 64,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 3
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 63,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 1,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 3,
                    "yes": 88,
                    "badboys": 1,
                    "no": 1,
                    "abstention": 1
                },
                "CDU": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 182,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "CSU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 48,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 11,
                    "yes": 135,
                    "badboys": 3,
                    "no": 3,
                    "abstention": 3
                }
            },
            "date": "2013-06-27T00:00:00",
            "id": "\"1c1980-219bf-4e034284e8b80\"",
            "subject": "Beschlussempfehlung des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses (3. Ausschuss) zu dem Antrag\nder Bundesregierung\nEntsendung bewaffneter deutscher Streitkr\u00e4fte zur Beteiligung an der\nMultidimensionalen Integrierten Stabilisierungsmission in Mali (MINUSMA) auf\nGrundlage der Resolution 2100 (2013) des Sicherheitsrates der Vereinten Nationen\nvom 25. April 2013\nDrs. 17/13754 und 17/14174"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130627_6_einkommensteuergesetz.pdf",
            "runaways_party": [
                "FDP"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 69,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 19,
                    "yes": 56,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 6,
                    "yes": 2,
                    "badboys": 2,
                    "no": 85,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 184,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 48,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 12,
                    "yes": 140,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2013-06-28T00:00:00",
            "id": "\"1c1982-21932-4e034cbaee2c0\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Fraktion der SPD\nzu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Fraktionen der CDU/CSU und FDP\nEntwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Einkommensteuergesetzes in Umsetzung\nder Entscheidung des Bundesverfassungsgerichtes vom 7. Mai 2013\n- Drucksachen 17/13870, 17/14195, 17/14260 und 17/14230 -"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130627_7_einkommensteuergesetz.pdf",
            "runaways_party": [
                "FDP"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 69,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 59,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 2,
                    "badboys": 2,
                    "no": 86,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 184,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 48,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 137,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 2
                }
            },
            "date": "2013-06-28T00:00:00",
            "id": "\"1c1984-219a0-4e034e489cd00\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Dr. Barbara H\u00f6ll, Harald Koch, Richard Pitterle,\nDr. Axel Troost und der Fraktion DIE LINKE.\nzu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Fraktionen der CDU/CSU und FDP\nEntwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Einkommensteuergesetzes in Umsetzung\nder Entscheidung des Bundesverfassungsgerichtes vom 7. Mai 2013\nDrs. 17/13870, 17/14195, 17/14260 und 17/14231"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130627_8_einkommensteuergesetz.pdf",
            "runaways_party": [
                "FDP"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 69,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 17,
                    "yes": 58,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 2,
                    "badboys": 2,
                    "no": 86,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 184,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 48,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 139,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2013-06-28T00:00:00",
            "id": "\"1c1986-21a27-4e034e2fd1280\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Volker Beck (K\u00f6ln), Ingrid H\u00f6nlinger, Memet\nKilic, Jerzy Montag, weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE\nGR\u00dcNEN\nzu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Fraktionen der CDU/CSU und FDP\nEntwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Einkommensteuergesetzes in Umsetzung\nder Entscheidung des Bundesverfassungsgerichtes vom 7. Mai 2013\n- Drucksachen 17/13870, 17/14195, 17/14260 und 17/14232"
        },
        {
            "source_url": "http://www.bundestag.de/bundestag/plenum/abstimmung/2013/20130627_9_einkommensteuergesetz.pdf",
            "runaways_party": [
                "FDP"
            ],
            "parties": {
                "B\u00dcNDNIS 90/ DIE GR\u00dcNEN": {
                    "absent": 2,
                    "yes": 69,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "DIE LINKE.": {
                    "absent": 16,
                    "yes": 59,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "no_fraction": {
                    "absent": 0,
                    "yes": 1,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                },
                "FDP": {
                    "absent": 5,
                    "yes": 2,
                    "badboys": 2,
                    "no": 86,
                    "abstention": 0
                },
                "CDU": {
                    "absent": 9,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 184,
                    "abstention": 1
                },
                "CSU": {
                    "absent": 1,
                    "yes": 0,
                    "badboys": 0,
                    "no": 48,
                    "abstention": 0
                },
                "SPD": {
                    "absent": 13,
                    "yes": 139,
                    "badboys": 0,
                    "no": 0,
                    "abstention": 0
                }
            },
            "date": "2013-06-28T00:00:00",
            "id": "\"1c1988-219b5-4e0368189f340\"",
            "subject": "\u00c4nderungsantrag der Abgeordneten Volker Beck (K\u00f6ln), Ingrid H\u00f6nlinger, Memet\nKilic, Jerzy Montag, weiterer Abgeordneter und der Fraktion B\u00dcNDNIS 90/DIE\nGR\u00dcNEN\nzu der zweiten Beratung des Gesetzentwurfs der Fraktionen der CDU/CSU und FDP\nEntwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung des Einkommensteuergesetzes in Umsetzung\nder Entscheidung des Bundesverfassungsgerichtes vom 7. Mai 2013\n- Drs. 17/13870, 17/14195, 17/14260 und 17/14233 -"
        }
    ],
    "totals": {
        "count": 118217,
        "absent": 11111,
        "badboys": 1279,
        "abstention": 6596
    }
};
